如果你感到累了的話【至少還有我】

連登既朋友大家好，呢度係小弟第一次開故，希望多多指教
你地每一個正評同留名係我寫作既路上，都係一種無形既鼓勵。

紙言Link:

如果覺得好睇的話，歡迎去我個page度俾個like啦 :

「在愛來臨之前，每一個人都是孤獨的，卻因為那份孤獨感而令我們追求他人更深層的情感。」

序

笑我如今，醒來惆悵，
聽風淅淅，看梧葉落，
蕭瑟月夜，醉來清醒，
黯然低吟，問有誰共鳴？

前言

累了，回憶起痛了，你可以躲起來療傷，再把全世界拒於千里之外，但別忘記了有一個人，至少還有一個人，他在等待你，一直在守候你。

「至少還有我。」

唉瘋人過左黎

去故！

Chapter 01 了無牽掛

人生就像一本缺了很多頁的書，說它是一本書實在有點勉強，然而它又確實是一部書。

在這三年裏，我只顧向前行，只想追得到那些連自己也不知曉的東西，但是又不知道因何而前行。而這個想法逐漸地變成一種壓迫，使我忽略許多人和事，由於不停地失去，於是我只能靠不停前行來解脫。

待我察覺之時，僵硬的心只能感覺到虛無，連痛苦、傷感也感覺不到。

然後一天晚上，我發現曾經那刻骨銘心的感情其實已然完全失卻，但依然捨不得放手。

直到後來我下定決心辭職了，重回校園，希望可以籍此成為人生的轉捩點。

在某個趕忙上學的早上，在擠湧的港鐵車廂裡，我的眼角瞄到一位女生，她牽著一位個子高大的男生，另一隻手牽著她的弟弟，然而我們在無數過晚上用上文字維持著點到即止的寒喧，在現實中卻是那麼陌生。

十年之前，我不認識她，她不屬於我，我們還是一樣，陪在一個陌生人左右，走過漸漸熟悉的街頭。

用不上十年，我們已經不是情人，不再是朋友，再沒有問候，更沒有起初的溫柔和任何一個沒有擁抱的理由。

其實開始和終結，沒有多大的分別，最終我們還是變成陌生人。

當我下車的一刻，視線跟她不其然對上，然後車門關上的時候，我知道這輛列車就像她的人生，我只屬於她的過客，而她也是擺渡到我人生中轉站的列車。

在列車緩緩開出的刹那間，既感嘆世事無常卻又不能擺脫，只能任其力氣去，只留一聲嘆息在身後，而腦海不禁響起一首歌曲；

從前現在過去了再不來 (昨天今天過去不再回來)

紅紅落葉長埋塵土內 (紅顏落下色彩 變蒼白)

開始終結總是沒變改 (從前直到現在 愛還在)

天邊的你飄泊白雲外 (願去等你飄泊 白雲外)

苦海翻起愛恨 (痛愛 讓人悲哀)

在世間難逃避命運 (在世上命運不能更改)

相親竟不可接近 (放開 不能再 相愛)

或我應該相信是緣份 (難道這是上天的安排)

情人別後永遠再不來 (情人離去永遠不回來)

無言獨坐放眼塵世岸 (無言無語嘆息愛不在)

鮮花雖會凋謝但會再開 (雖然花會零落 但會重開)

一生所愛隱約在白雲外 (恍如隔世的愛 在白雲外)

人生無可否認就是一本書，縱使這本書上半部消失了錯過了許多章節，
唯有寄望下半部寫得絢爛美麗一點，至少結局來臨時不用遺憾......

我是張子霖，大概現在再沒有人稱呼我做「張智霖」，
在某個虛擬世界裡，我擁有了另一個身份，
寫過許多把自己和別人的過去融合而成的一個又一個讓人黯然落淚的故事；

當中的真真假假，故事中的人物那個是真實的自己？
那個是過去的別人？那些經歷才是屬於自己？

說實話，現在我也分不清。

好像我在寫別人和自己的故事時，會不其然把他人人生所嚐過的悲悲喜喜，
用上七分真三分假的描寫再經歷過一遍。

主要目的籍以勞累來讓自己不用整天傷春悲秋，再用上一副玩世不恭的模樣，把最真實的自己埋藏來繼續活著，把某些真實藏著，更何況故事太真實，別人不愛聽。

人生的確是充滿怨言，說到底是我們對生活感到乏味的另一種抒發，但過量的負能量，最終只會令人心力交瘁。

某天晚上，在同一個地方－遊樂場，戴上耳機開始思考自己的人生，從前我是一個人活著，然後認識了另一個人，最終在時間和距離的洗禮下，仍然是一個人活著。

時至現在，我發現這顆裝作沒事，但執著的心已經累透了，過去的人生經已傷痕纍纍，帶著任性、埋怨、抱憾的日子是時候結束。

但不論如何閃躲，我們總需要面對某一天，而那一天總會悄悄地來臨，而迎接那一刻的時候，是意想不到的從容。

我發現原來放不下就無謂放下，因為總有一天我們會累，然後會對執著的過去感到厭倦，走著走著便會自然地釋懷。

我恍然明暸『刪除我一生中的任何一個瞬間，我都不能成為今天的自己。』

過去不需要忘掉，只需要學懂放下。

然而我終於明白，因為人有過痛苦，才懂得諒解別人之苦，有過執著，才能放下執著；有過牽掛，才能了無牽掛。

那天以後，沒有她說，也再沒有他說。

那天以後，一聲惋歎，笑悟方知我是我。

照舊，願者上釣

留名

終於黎啦
見到你姐係又要SAD

Hi！好耐無見

今年儲夠淚水了嗎？

哈哈，你好

已知sad end果斷唔睇

唉瘋留名

乖啦！ 哭得多就唔會再有淚水嫁啦！咁以後你既人生就會好堅強

Hi！豬肉餃

LM

留咗名先

留名，上一個故sad end得好正呀

你終於嚟啦唉瘋

係 我回來了

我寧願沒有結局

o time for 張子霖

為左你，我由深海浮上黎再留個名

依家有幾多人，揮下手

Hi 新讀者留名

Hi

主角係有無出過？

去故啦

Chapter 02 傾城

在愛來臨之前，每一個人都是孤獨的，卻因為那份孤獨感而令我們追求某某更深層的情感。

大概，在那天以後，一直糾結在心底的憂鬱被掏空，整個人包括心靈和腦袋，甚至「習慣」，好像有某些地方出現了變改。

例如，在書局見到地球儀時再沒有因為距離感而覺得傷春悲秋，在遊樂場裡凝望掛著明月和繁星滿天的夜空，不再感到有半點思念，反之整個人變得有點空虛，有點寂寞，由於當時剛好踏入秋季，晚風毫不留情地把我的衣服，一點一點地刮透，有點冰冷。

所以由始至終我仍然相信人是犯賤，愛自虐，愛得愈痛愈會深深地去愛。

不知何時縈寂寥，醒也無聊，醉也無聊，每天要做的就是尋找對明天的期望，例如約了一位友人午膳，下課後到那裡閒逛，或者和一眾同學看一場電影等等……

總括而言，就是不能讓自己的生活和心靈感到空虛，畢竟我害怕會因為空虛再度走進那個回憶的漩渦裡。

直到那天以後，某天開始，人生還是要走下去，新的故事新的一章總要開始，然而愛像一年一季的花開花落……

某晚一眾朋友在skype聊天，更互相交換了facebook，從此我的Facebook的朋友名單中添加了不少新的成員，跟這些新成員的交談，接下來再沒有然後，畢竟我有我的生活，更何況與這些人不太熟悉。

後來一天的晚上，facebook沉寂已久的訊息提示響起了，要不是這刻的提示聲從我那個容量不多的腦袋中喚起了記憶，差點認不出來是屬於facebook的訊息提示。

「Hi！衰野，幫我做下呢份問卷調查，同埋share埋俾你啲朋友呀。」

朋友的一聲拜託分享，百無了賴的我確實找不到任何理由推託，於是便答應了他的要求，首先在我的facebook為數不多不足一百人的朋友名單中，選出一些只有我認識的朋友，在Facebook inbox中一聲「Hi」，而私訊的內容是一條連結和Copy and Paste毫無誠意的文字，重複十數遍的動作，把這條連結轉發給其他朋友，包括沒有多大印象的朋友， 再把這些問卷轉發出去。

怎料就這樣誤打誤撞私訊了一位女生，要不是突如其來的發現，我亦差點忘記了自己的Facebook有過這位女生的存在。

對她過去的印象只局限於跟我住在同一區，擁有我的instagram、聲音甜美、擁有靈動的眼眸、一把秀麗成熟的曲髮和交往中。

對於世間上尚有半點良知的雄性動物而言，交往中等等字眼是跟「完」這一個字是對等的。

待續，等你地上水！

聽說人數同正皮有助加速

有

十年後？不再愛你？ 忘了

Btw M小姐

張子霖 終於俾我等到你出文 突擊我啦

寫得好好

皮已正

IPhone神出現了

等緊你虐啊

太早發現會等得好痛苦

終於等到啦

說過不再愛你出現過

唔洗等呀！每日都會有一篇，同時會因應正評同上水人數而突擊，所以依家夠數啦！開故

開故啦

但當時她的facebook個人檔案中關係一欄只見單身這二字。

當我按下Enter鍵後我才驚覺起她和拜託我填問卷調查的朋友本來就是認識，想必早已拜託了她吧？

於是連忙對她說了一聲Sorry後不忙補上一句，

我：「我諗xx應該都有叫你做啦！」
她：「Done！我知道你係邊個！」
我：「咁我都知你係邊個，哈哈。」

她的英文名－Katrina......總會令人想起殘忍的單戀非你專利。

就這樣如此簡單地打開了彼此的話匣，我們聊起功課的問題，對freerider的痛恨，問起她讀那一間大學，說起我們那一區見面不同聞名的甜品店，她對此作出這樣的評價，

「循環再用既食物，諗起都開心，可以為環保出一分力！」

當我們聊起一間有名的醉雞店；

她：「好想食呀！」
我：「我成日食。」
她：「下次幫我叫埋豬扒米唔該！」
我：「好呀，我幫你叫埋，然後幫你食埋。」
她：「好自私呀。」
我：「夜媽媽唔好再講啦，好想食野。」
她：「我都好肚餓。」
我：「自己落街去果間甜品店買外賣囉，我唔講你唔講無人會知嫁。」
她：「我都唔明點解大把人爭住去食屎。」
我：「幾年前我見過果間野旁邊大廈爆屎渠，啲人都好似無所謂，照排住等位，可能有啲人係鍾意食屎。」
她：「我都鍾意。」
我：「原來果時你都在場！」
她：「可能我就係果一舊屎。」

哈，想不到這個女生說話也挺幽默。

我：「無可能，我無見過你。」
她：「可能佢地食左我啲friend！」

我有一個壞習慣就是每跟一位新朋友在Facebook聊天的時候，會一邊跟他們聊著，另一邊廂瀏覽著他們的個人檔案，八卦一下他們的日常生活照，籍此了解和推測這個人，即是高登仔最愛的「起底」。

很久沒有跟一位女生如此愉快地聊天，這種感覺很似曾相識，要是說似曾相識，倒不如說這位女生出乎意料地健談，而且我們共同的話題也很逗趣，然而在聊天的過程中不知不覺便睡著了。

從那天起，我們開始在facebook聊天，然後交換了whatsapp，說地談天，說起生活趣事，互相交換周遭的生活照片，由校園到一個難吃得很的午飯，甚至到家中窗外的風景，偶爾聊到一些跟歌詞語帶相關的時候便玩起歌詞接龍。

我：「我地成日唱最真心一對都唱到厭啦，有無下一首？」
她：「我這樣討厭，他完美如此，能共你HoHo地相處！」
我：「頂！走音既！你鍾意聽咩歌？」
她：「中文？」
我：「係呀，中文。」
她：「你呢？」

刹那間，有點秋意的晚風一拂，讓我記起了曾經的除夕夜裡，聽過一位街頭歌
手所唱的男聲版傾城，聽過以後更故意到youtube找了陳醫神唱的版本日夜狂Loop！

我：「傾城，我幾鍾意聽。尤其是醫神唱果個版本。」

稍靜片刻，只見她沒有在線上，是不是話題太沉悶讓她已經睡著了？
約數十分鐘後，當我坐在電腦前差點睡著之際，她傳給了我一個語音檔案給我。

打開後熟悉的鋼琴前奏，就好像一個人內心寂寥時的旋律，用上一雙紅眼睛幽幽的看著這孤城時的感受。

天啊！她竟然把我最愛聽的歌曲，親自開金口把傾城cover了一次送給我，我感到驚訝，也感到驚喜，於是二話不說就把這個語音檔案儲存下來。

這是我從來沒有收過，而且最有意思的一份禮物。

聲音是語言的一部份，是人與人之間溝通，傳達的第一道橋樑，而歌曲更是進一步把內心世界傳達到別人內心世界，最簡單最直接的聲音，縱然我們隔著一個發光的小匣子交換日常的喜與悲，把別人的事變成我的日常事之外，其實我的生活已經不知不覺間沾染著她的日常。

熱情就算 熄滅了
分手這一晚也重要
甜言蜜語 謊話嬉笑
都給我一點 不要缺少
話題盡了 也不緊要
吻我至淒冷的深宵
繁華鬧市 燈光普照
然而共你 已再沒破曉

紅眼睛 幽幽的看著這孤城
如同苦笑 擠出的高興
全城為我 花光狠勁
繁華盛世 作分手佈景
傳說中 癡心的眼淚會傾城
霓虹熄了 世界漸冷清
煙花會謝 笙歌會停
顯得這故事尾聲 更動聽……

這位女生突如其來出現在我的生命中，然後不經意佔領了我的日常，我們像一開始就找對人，也彷如讓我感到跟未開始時的情人暢所欲言，由上課聊到午飯，再由午飯聊到睡前。

但願我與她的結局，不會像歌詞般的預言，不會像歌曲般的無奈。

待續 願者上釣，突擊開故有無人呢

你突我唔到嫁

得你一個無俾我

新讀者留名

正評左
2017第一故

過客留名

最近鐘意左個女仔 但唔多似追到 我好似同主角一樣 覺得自己好撚賤

Btw iphone

噢，想突擊同加速 你地識做啦

人是犯賤的

啱啱見到個好似巴打嘅身影

認真呢

夠四十正評突擊

Chapter 03 幸福摩天輪 (上)

星期三，是Katrina把她所唱的傾城送給我的日子，這份禮物由收到至打開，過程間的心路歷程由好奇變成驚訝，再由驚訝變為驚喜，然後感動得快要流淚的情緒，我相信一生人都會忘不了。

星期四的早上已經令我瘋狂地loop足一整天。

倘若我們記起用歌曲來溝通，傳達心聲，互相理解的話，大概就不會有誤解，不安和悲傷。

Katrina的出現，令我生命中不經意為日常平靜般猶如湖面泛起了水波。

這位女生二十一歲，就讀傳理系大學學位，一邊上學，一邊兼職賺錢的務實女生，但那時的我會想，像她這樣二十歲左右外表出眾的少女不是只懂得吃喝玩樂嗎？至少我一直這樣認為。

關於Katrina，從朋友中探聽過有關她的傳聞評價不一，有人說過她對感情很輕浮，有人說過她對感情很認真，但她對這些評價好像從沒有放在心上，亦沒有澄清過，所以是一個謎。

她好像在單身後沒有多大的傷感，故此作為對感情事好奇心滿溢的我也不敢打開這個話題，只覺得她現在的樂天，有點不太真實。

待續 想再突擊照老規矩

我超喜愛這種文筆

加速

正皮 書籤 上一頁
原諒我覺得追live太痛苦
Iphone佬加油

其實我都好痛苦

謝謝！愛你十萬年

唉瘋BB

22 : 10 在線上

我不知道為何萌生這個想法，只是直覺而已。

大概，在我的人生路上遇過太多近似的人。

快樂的人是整天愛裝傷春悲秋，真正傷春悲秋的人愛裝快樂。

我開始對這個女生更感好奇，其實我們認知彼此的存在大約有一年，
後來更發現我日常有讚好過她的動態和回應過她在Facebook群組的留言，只是我記不起而已。

明明住在同一區，但好像沒有任何交談和有過一面之緣 ，
甚至聊天也是最近才開始，但我們的交談每一句也牽著意義和動容，
這份感覺在她送我一首歌曲後有所增長，我們聊的每一句也差點感受到心靈交錯的威力。

一位異性跟我不停在聊，由早上聊到晚上，話題都是閒話家常，是否有點不尋常？

直至在我完SEM前兩個星期，每逢星期二是不用上課的一天，
原因十分簡單，因為沒有課堂，於是那天決定好好補眠一日，
就這樣由凌晨一時睡到中午十二時多，驟然醒來的一刻，
發現Katrina對我說了一聲早晨以後，睡眼惺忪的我突然萌起想吃一個麥當勞午餐的念頭，因為很久沒有品嚐過垃圾食物。

試問天下間有什麼垃圾食物，比麥當勞的套餐更垃圾，但我們還是會對它念念不忘，更從小到大百吃不厭。

更何況可以順道約一下Katrina，畢竟這樣的話可以測試得到她是否一名港女，另外可以確認一下隔著電話中的她，與其真人是否同樣直率而毫不造作。

我：「午安，食左野未呢？」
她：「我岩岩至食完麥當勞，哈哈！」
我：「我正想問你一唔一齊食m記。」

呵，想不到我們頗為心有靈犀，而且證實了她應該不是港女。

她：「我係海富呀。」
我：「過海…..好遠喎。」
她：「諗住出嚟吹海風。」
我：「一個人呀？」

接著她傳了一張圖片給我，然後風趣地答道，
「仲有啲雀。」

我：「哈哈，吹海風好呀！吹到無曬煩惱，下次一齊。」
她：「依家出嚟囉，個半鐘左右。」

意想不到的竟然是她主動邀約我，我們第一次見面竟然是她主動開口。

同時間，腦海的天使與魔鬼立即跑出來，更令我驚訝的是他們的立場一致。

我：「你有無其他野做？」
她：「無呀。」
我：「好呀，咁你等我。」

忘掉了有多久沒有用上那種不要急，最重要快的速度更換衣服打扮一番，快得差點連三隻寶貝貓也遺忘跟她們說一聲：「我出去啦。」便衝出門口。

一路上，我在想現實的她到底是一位怎麼樣的女生嗎？會比我高嗎？＝口＝
真人比照片美得多嗎？談吐是溫文儒雅，還是像whatsapp對話般率性？

那一刻，我總是覺得港鐵列車的車速有點緩慢。

那一刻，我總是覺得時間流動慢得有點過份。

那一刻，我期待著與她的約會。

從前的情人，文筆好，但她的世界比我更為感性，對塵世事情看得太開，基本上我難以捉得透她。

眼前正在應約的女生，文筆好壞我不知道，只知道她的世界來得簡單直接，接受塵世的事情，儘管是否心甘情願，經過一段時日的交談，至少我開始懂得她的內心世界。

從前的我確信懂得一個人的內心世界已經可以跟一個人好好地相處。

但我不知道要用上一種合適的言語與別人的內心世界溝通，兩個近似的看法原來是兩回事。

想著想著的同時，列車終於到達金鐘了。

等你們在線

即時動態

正評無誤

第一個chapter係遠野貴樹果段獨白

先正皮後睇故

原來我唔記得正評，而家補番

推

發現了嗎？其實係好多人既心聲

謝謝你！記得多啲上水，等我無咁孤獨

記得就好了

分手這一晚 也重要...

正皮留名

iphone人

對，感受好深

夠薑突擊我

怕你

在線上03:31

我：「你依家係邊呀？」

Katrina從whatsapp中分享了她的位置給我，然後對我說道，

「我左手邊有一對新人係度影緊結婚相。」

我：「好的。」

就這樣，我懷著一顆滿溢莫名期待和興奮感覺的一顆心，一直走一直走，走過從前佔領中環時聲援過的天橋，望見那座設計好像被人炸了一块中門大開的政府總部，再瞄了一眼坐落海旁的摩天輪，同時間海風迎面吹來，把我的心靈徹底吹得涼透，眼見前方有一對新人在拍照之際，我知道……我追求的終點就在附近。

當我經過那對準備抛花球的新娘，腦海突然萌起一個想法；

當年，我就是站在暗角望著愛過的情人幸福地抛花球，今天讓我再度目睹似曾相識的情景，回憶與過去的拉扯，恰似老天在跟我說，從前的結局，是新故事的起點，是前傳的終點。

我不禁笑了一笑，暗舒一口氣與那對新人擦身而過，再走了一段路後，只見一位女生的側臉，微曲暗紅的頭髮在風中輕輕起舞，黯然的眼神彷彿在對我道出她的心事，她的皮膚比照片中更為白晢，而她的輪廓比照片中來得更美。

彷彿兮若輕雲之蔽月，飄飄兮若流風之回雪。遠而望之，皎若太陽升朝霞；
《洛神賦》曹植

在彼此的距離愈來愈近的時候，腦海不停在思考到底用上何樣的開場白而不失霸氣？

正當我走到她身旁時，想用上一些較為幽默的開場白來打開話匣但聲音抖震，結果……

「Hi！小姐，隔離位有無人呀？」

大概這是與異性約會最差最糟的開場白。

Katrina嘴角微微上翹，然後別過臉來對我搖頭答道，

「無呀，坐啦。」

於是我傻愣愣地坐到她身旁，感受著海風的吹拂，從風中嗅著她的髮香，嚴格來說是她的頭髮不停在拍打我，可是我又不敢開口。

另一邊廂只見眼睛卻入定般望著前方遠處一對洋腸與港女的愛撫，換來我訝異地問，

「你就係一直坐係度睇住佢地……」

她淘氣地點了點頭，

「係呀，當睇戲囉。」

這位女生，竟然呆坐在這個地方一個多小時，就是為了欣賞他人的真人秀，她真的十分有趣，哈哈。

人生難得遇上如此率性的女生，何必繼續拘禮於世俗所定下男女初次見面時的規矩？

「不如……我地行過去望下佢地啦。」

沒想到她不經任何考量就站起來興高采烈地反問，

「咁仲唔行？」

Katrina這位女生，她的爽直，不是一般女孩能夠比擬，大概就是她這樣的爽直，讓我感覺到與她相處，其實也不錯。

那天開始，其實差點都忘了怎樣開始，不過都不太重要，也許就是對她有一種感覺。

那天開始，她讓我知道愛真的很簡單。

等你們在線

我都啦怕你

Live

姐係又sad end啦

未開始睇，但比左正皮先

在線上 有無人呢？

在線上

HEREEEEEEEEEEE

留明支持

在線上15:44

Chapter 04 幸福摩天輪 (下)

當我望見Katrina一馬當先衝過去那對洋腸港女身旁之際，嚇得我立即追上去，然而那對洋腸港女的吸引力，很快便被更另一具吸引力的物體吸引著我們的視線。

有一位霸氣而令人不禁失笑的老女人在使用電話高談闊論，倘若她是一般老女人的話，確實是沒有多大的觀賞性，可是站我們面前的正是落選的－陳玉娥！

她的新聞價值絕對比那對洋腸港女較為豐富。

活生生玉娥姐出現我們眼前，既然小弟是她的「小粉絲」，固然少不免眼睜睜地留意著她，Katrina掩嘴窺笑並不忙拉扯著我的衣袖細聲地道著，

「快啲影偷偷地低佢啦。」

可是玉娥姐近在咫尺，怎可輕易取出手機打拍她的「玉照」？

在我們苦思著如何拍下玉娥姐的照片時，玉娥姐好像開始察覺到我們的動機，於是用上有點不屑的眼神打量了我們數眼，Katrina見狀對我使了一個眼色，我們便立即朝向摩天輪方向遁去。

彼此一邊迎風快步跑著，畢竟生怕玉娥姐會高呼ＣＹ就是太完美，嚇得身旁的Katrina花容失色，另一邊廂，我們還在微微笑著回味剛才的情景。

大概，這樣的快樂已經讓我們樂足一段路。

大概，兩個人間的快樂可以很簡單，只需一件趣事而已，不需刻意營造。

我們跑著跑著便來到摩天輪，說實話我無時無刻都在想一嚐從高處環視維港兩岸的景色，但總會因價錢而卻步，另外畏高亦是其中一個原因，主要的原因是……一個人坐摩天輪的孤獨感好比一個人唱K和食雞煲，所以我每次經過IFC附近打量著犘天輪的時候，我還是決定打消這個念頭。

直至最近，它的票價好像有所調整，學生更享有半價優惠，所以當回一位學生後，總覺得世界變回美好一點，主要是香港許多地方包括戲院等等，均設有學生優惠。

唯一令我哭笑不得的經歷就是申請學生信用卡時，銀行送給我的優惠是買戲票買一送一的優惠，推廣員姐姐更對我笑說，可以和女朋友經常看電影，十分方便又化算，接著換來我一句冷言冷語答道，難道用作放背包嗎？

最終，我還是申請了那張信用卡，哈哈！

望著摩天輪的售票處和旁邊的熱狗檔，只見Katrina對熱狗檔目不轉睛，差點忘了她是一位十分愛吃的女生，IG總是放著滿滿的食物照，於是我指著熱狗檔問道，

「咦，不如我地試下？就咁食一個M記，你應該唔會夠飽啦！哈哈。」

她搖了搖頭回答，

「唔食啦！正話食完個ｍ記個脆香雞翼餐之後真係飽啦。」

我想了一陣子感到有點強差人意，往日友人口中的大胃王竟然因為一個麥當勞套餐而投降？難道她是因為見到我而沒有胃口嗎？

不會吧？在我思考著這個可能性的時候，只見我們二人突然陷入片刻的沉默，大概我這個只有單核心的腦袋一時顧不了別的事情，於是作出條件反射隨口對她問道，

「咁我地去坐摩天輪？」

把話說出了之後，我知道收不了口，於是硬著頭皮堆出一臉笑意追問，

「聽講學生有優惠。」

她笑意盈盈地點頭，

「好呀。」

想不到，她竟然會答允我的邀約，今天的驚喜還真是接二連三。

我們互報對方一個去吧的眼神，然後走到售票處購票的時候，她有點不好意思，主動從錢包掏出一張紅彤彤的一百元，我第一個本能反應是有點錯愕，畢竟這些年來聽過不少港女的故事，身邊的朋友許多也在追求那些公主癌的女生。

可是，我堅決回絕了她的好意，始終是我邀約她乘坐犘天輪，要她破費的話好像有點不夠紳士風度，雖然我不是一位紳士。

當彼此走進犘天輪的包廂時，關門接著升起的一刹那我們都沉默了，我不知道她因何而沉默，大概她只顧欣賞著維港的美景，而我則是有點畏高症發作，手心緊張得有點抖震和冒汗，同時不敢多發一言。

直至我漸漸適應下來才發現Katrina的眼神有點怯意，難道她跟我一樣在畏高嗎？

有見及此，我不好意思地開口問道，

「其實你……係唔係畏高？」

回想起，其實我真是一位不解溫柔的男生。

她不置可否，只懂得對我微微一笑，直到摩天輪轉了大約三圈後，我們終於得到「解放」。

當我們重回大地的懷抱後，我對Katrina微微點頭道謝，

「Thank You你同我坐犘天輪，我咁大個仔都係第一次坐。」

Katrina與我眼神交錯的刹那間對我道著，

「其實我都係第一次坐。」

話音剛來，有一股無形的電流流竄在我的心窩裡，我們往著IFC方向走著。與此同時我發現我的靈魂還逗留在犘天輪，腦海開始哼起了一首歌曲。

追追趕趕 高高低低
深呼吸然後與你執手相隨
甜蜜中不再畏高
可這樣跟你蕩來蕩去 無畏無懼
天荒地老流連在摩天輪
在高處凝望世界流動
失落之處仍然會笑著哭
人間的跌盪 默默迎送
當生命似流連在摩天輪
幸福處隨時吻到星空
驚慄之處仍能與你互擁
彷彿遊戲之中 忘掉輕重……

那天開始，我們的愛就好像犘天輪，追追趕趕高高低低，但其實……都是一件幸福的事。

某天以後，我相信我們依然記得。

等你們在線

點解我已經睇到想喊
between 正評留名

一落堂喺終於心累嘅情況下有故睇
可唔可以出多篇慰藉下心靈

終極

十年 明年今日普通話版

又live左

期待70同80咪得

遲咗入嚟添

一個chapter 一首歌
女主仲要叫katrina
真係由頭就sad

差2個

溫咗兩晚書終於有時間睇

好多Eason, 我鍾意

明年今日同傾城

啱啱先見到有新post

釣已上

遲左 留名

在線上1637

等你們在線

Chapter 05 星夜

當我跟Katrina肩並肩朝向IFC方向走去的時候，我們起初沉默了一陣子，
畢竟我們沒有說過往那裡走，好像是憑著二人間的直覺，沒有任何溝通下，
取得的共鳴和共識，憑著一種無形的信任互相依靠對方，不用問一句，不用說一聲，只靠一個眼神，便知道我們的方向。

在IFC逛了一個圈，我跟她說了一個冷笑話，哄得她哈哈大笑，然後本應沉默的我們漸漸把熱情重新升溫，她跟我聊起一些生活瑣趣事，我跟她聊起重回校園的生活。

我們彼此間的話題和感覺好像是一位認識已久的故友，縱然我不知道她的想法是否跟我同樣，或者只是給予我一些基本的反應，但就這樣相處下我感到很舒服，感到很輕鬆，這顆心很久沒有沉醉在這種半醉半醒的迷濛狀態。

當時，一邊感受著當時薰陶著二人的氣氛，腦海一邊閃過數幕似曾相識的情景，縱然地點不是這裡，可是氣氛和感覺很像，我開始想著某個在過去發生過的結局而感到不安，我好像如有感應般預知了我們再這樣走下去的結局，憶起挫骨揚灰的痛。

我深呼吸一口氣才把陷入浪漫，夾雜著不安、回憶，迷茫等等情緒平伏下來。

我發現，原來自己這些年來看似獨立，在面對情感，縱使是友情，我亦會感到毫無安全感。

難道這是友人對我提過的失戀創傷症候群？

可是再仔細打量Katrina，她的笑容有點牽強，她走路時的輕快蹦跳，有點刻意堆砌，她的正面是滿臉笑意，她的側面是黯然，不用多想她的背面應該擁有許多淚水。

她……很像一個人，很像曾經的我。

她會選擇用笑對人說我沒有事，再把自己的世界刻意弄得恍如美麗的童話，營造一個樂天的性格，再用笑來掩蓋紅腫的雙眼，遮蔽眼角至臉頰殘留的淚痕。

笑，其實是一道偽裝，真正的快樂其實可以不用笑容。

不過，那是我的推測而已，沒有任何根據，靠的只有直覺。

但有時候我的直覺頗準，所以經常被人取笑我是一位擁有女性直覺的男生，哈！

我們逛了大約半小時多，她好像撫著肚子對我問道，

「係呢？我地轉頭去邊度食晚飯？」

我想了一會，記起Katrina在IG說過她是一位無肉不歡的女生，故此我提意難得一聚，倒不如到銅鑼灣某間燒肉店大筷朵頤。

Katrina二話不說便點頭說好，同時我以為她因為跟我約會而失去食慾這個疑慮一掃而空。

於是我跟她到日式燒肉店。

在她沒有意見下，我為她點了許多豐富的菜，我一邊為她燒著肉，一邊聊著，笑著，我觀察著她的一舉手一投足，她的眼睛總是閃爍，但眼眶卻是水汪汪，估計內心世界的她，是令人不禁憐憫，也教人銷魂。

最終……她吃到半路上便停下，對我尷尬地笑說，

「我飽啦，哈。」

到底是否網上世界的她，和現實中的她落差如此大？

她不忙補上一句，

「我以前真係可以食好多野，不過只係以前。」

話音未落，她對我附上一個牽強的微笑，大概她不用多說，我亦略知其原因一二，可是我決定把好奇心收起，因為我清楚知道只要我多問一句，只會令她壓著的心痛感一拼湧出來，正如一個剛剛結疤的傷痕，只是表面痊愈，但內裡依然隱隱作痛。

結帳時，她主動要付上其中一半，既然如此無謂推磄，畢竟過於熱情會嚇怕別人。

離開餐館，我問她是喜歡乘坐巴士還是地鐵？她回答我巴士。

想不到她跟我一樣喜歡坐巴士，觀賞窗外的風景，但由於當回學生後，坐地鐵會有優惠，所以才經常選坐地鐵，大概日後她也這樣誤以為我喜歡快捷的地鐵。

在巴士她拿起電話一邊看著，一邊叫我湊一下熱鬧與她一起看，巴士快要到站的時候，我們二人的表情好像點有意猶未盡，我決定鼓起勇氣邀約她一次，

「不如轉頭食糖水呀？我地都住得好近。」

我一直都在等.....

我一直都在等....
好掛住M小姐

做咩姐你

點解會睇到我個心隱隱痛

在線上，今日晚小小出文

等你

好

在線上

Katrina訝異地笑了一笑，
「下唔係果間環保主題店？」

我搖頭答道，
「去佢對面果間。」

Katrina對我道著，
「其實我會去果間度食糖水，不過係飲佢既木瓜奶。」

「哈哈，飲木瓜奶。」

她見狀不屑地瞪了我一眼，

「笑我囉，即管笑啦！」

話音未落，我立即收起笑意，當我收起笑意的一瞬間，換來Katrina的盈盈一笑，

「落車啦，係咪去食糖水呀？依家去啦。」

我微微一笑點頭示意說好；

很奇怪的感覺，好像有一種我被眼前這位女生牽著鼻子走的感覺，同時間我卻毫無反抗意慾，亦沒有任何反感。

說實話，面對別的異性朋友，我挺討厭被人控制的感覺，我會抗衡，更會反感。

從前，前任能把我制服的是她的溫柔、文雅和學問，讓我無可反駁；

現在，眼前這位女生到底用什麼來把我制服？好像我的腦海設置了一個裝置，只要面對著她，所有自衛機制便會失效。

一生之中一定會有出現某些人，彼此在相識相處間，她／他會打破我們某些固有的原則，改變自己的習慣，成為我們的例外。

雖然我不知道一生中會出現多少人，至少眼前有一個。

走著一條每天回家必經的路，我和她不經意微微低頭呆望地上的倒影，可是於我而言今天卻有另一種不同的感覺。

從前在星夜下，這條羊腸小徑在路燈的反映下只有屬於自己的孤影，每日如是，縱然是日照時份，感覺暖和，地上的黑影欺騙不了那份實實在在的空虛，但今天不用孤單，就算是兩道孤影，總比一道孤影來得好，至少世上還有一個我認識，同樣地感覺到孤寂的人。

不知道Katrina會否有著同樣的感受？

今天的糖水店沒什麼客人，大概現在正值晚上十時多，還未到黃金時段，更何況今天只不過是星期二，明天人們還要上班上學，包括我在內，所以我亦未敢太晚回家，畢竟一向夜貓子的我，最近開始早睡了，估計是我的生理反映出身子要是這樣下去的，肯定挺不過去。

果然，Katrina想也不想便點了一杯木瓜奶，而我則點了芒果涼粉，估計這間不會像對面店一樣支持環保吧？

我見狀故意說一些笑話，與其說是笑話，倒不如是一些不為人知的見識而已。

「Katrina，你知唔知呢……整木瓜奶啲木瓜其實……」

她喝了一口立即嚇得停下，然後張開雙眼望著我嚷道，

「得！唔洗同我講！我聽唔到望唔到就覺得正常嫁啦。」

當我們的視線對上的刹那間，我沒有跟她說過，相信她也不知道，我很喜歡她的雙眼，她的眼神；

因為…..她跟我說話的時候，眼神沒有飄浮，代表她本人是認真在跟我約會，在我們走路的時候，她的眼球只是往左方移動，意思是她在回憶過去的聲音，或者在跟我談話的時候，她的眼球會向右下方移動，意思是她在感受自己的情緒和感覺，這是輕快和高興的條件反射。

而她的眼神總是不其然吸引著我，好像在對我說，她看似很好，其實很寂寞，沒有人了解。

從前，我很喜歡觀察一個人的行為，後來我發現人的行為會有所偽裝，因此現在的我很喜歡觀察一個人的眼睛，原因是聽說人的雙眼是大腦條件反射帶，所以你說謊的時候，就算可以騙倒了天下人，亦首先騙不了自己的眼睛，接著是眼神，然後是肢體語言，最終是說話技巧等等…..。

在這頓糖水的交談中，我們每一次的眼眸交錯，猶如令我感應得到心靈輕碰的悸動。

我見我們聊得正起，反正聖誕將至，自己這些年亦甚少慶祝節日，基本上只會無聊地渡過，倒不如約在一起，或者多約數位朋友，「獨毒不如集體眾毒」歡天喜地過節日。

所以，我決定這回再度搶奪主動權，

「係呢？平安夜聖誕有咩做呀？不如……約埋一齊過呀。」

「無野做呀，可能…..要返工！不過都得既，一齊過！哈。」

想不到，Katrina竟然如此爽快答允了我的邀請，就算親如老婆奴的知己，從前到現在，對於我的邀約總是推三道四！(我在此對這位知己的行徑表達強烈不滿)

那天，她不再讓我孤獨。

那天，她給予我的另一種心境。

我等你在線

啲木瓜係點?

一般係就快熟到爛，至會用作沖飲品！因為味最濃，同時最有機會變壞 而且切開左之後，我聽講過會放係雪櫃至少一日至兩日不等，只要味無變照沖，至於味道有無變就係睇你幸唔幸運。

在線上

Chapter 06公園

秋風只讓桐葉黃，片片催零落。
有一種人，一相識就難以忘懷；

和Katrina的聊天的話題好像永遠都不會說完，一頓晚餐，一頓糖水過後，我們之間依然有點意猶未盡，我提議既然吃得太飽不如繞一個圈，幫助消化，像這樣爛得很的理由往往最管用。

她二話不說便答允了我的請求，她……很像我的黃大仙，哈哈！

我們再一次在沒有任何商討下，只憑著直覺的引領下，走過我平時一個人走著的路，經過的公園，食店和便利店，在那個過程間，我們沒有談話，只是享受著片刻的寧靜，卻能感受彼此的心聲。

從她的眼神來看，她有心事。

從她的眼神來看，她不開始。

從她的眼神來看，她對前事有點懷念。

我知道再這樣走下去，她會像我從前一樣，只會把情緒壓抑得愈深，然後走進了一道黑暗的迷宮之中，縱然終有一天會走出來，會過去的，但已經錯過了許多時間。

我知道……我不可以讓她這樣下去。

不是因為出於感覺，而是……她跟我很像，有時候望見她的語氣，眼神，就像
一位曾經鑽牛角尖的自己。

唯一不同的是，她裝得比我好，證明她本來也是一位堅強的女生。

我問，

「不如我地搵個地方坐下？」

她神色閃過一絲憂悒點頭答道，

「好呀，我成日都會自己一個坐下果邊公園同呢個遊樂場。」

她說罷，指著前方的遊樂場，同時我的腦海充斥著滿滿的錯愕。

畢竟，我是一位晚上獨自一人坐公園或遊樂場的常客，這不就是意味著，在無數過無眠的夜裡，兩顆寂寞的心，在同一片夜空，縱然當時的我們素未謀面，還未算得上認識，但我們卻用上另一個方式來陪伴著對方。

這是何等的巧合？倒不如認同這是一種緣份吧。

有時命運就是這樣愛玩弄別人，把一些看似很遙遠的人，安排在自己附近，而自己也不知曉，把一些很親近的人，安排在自己附近，但兩顆心的距離其實很遙遠。

我會問，我們的距離遙遠嗎？

但我知道，這樣的距離，還算是遙遠嗎？緣份還不夠嗎？

「你講真呢？我都係喎！」

Katrina訝異地反問，

「嗯？真嫁？不過我坐果邊個公園多，可能果時唔岩時機掛。」

對，當時的確時機不對，但現在是對的時間嗎？

我們在遊樂場找了一個置中的位置並排而坐，當時遊樂場的環境很昏暗，遊樂場亦人跡稀少，嚴格來說只有我們二人，但今天感受不到那份揮之不去的寂寥、空虛和孤獨。

我們坐下不久，只見她掩著臉龐，看似很累；

有時候，人需要安慰別人，總必需要自揭瘡疤，畢竟……讓那個人知道，世界上並不單止你一個人，至少……還有我。

我跟她說起，與從前的情人如何認識，有時候時間眼波流轉，前任亦結婚了，新郞不是我，我有後悔過讓她走，我會因為沒有挽留她而感到遺憾，但放下以後我更會珍惜每一個出現的眼前人和朋友。

當我還未說完，已經從旁聽到Katrina在暗地偷泣，在黑暗仍然望到她眼眶下流落至臉頰的淚珠，那一滴淚珠，我永遠都忘不掉，因為她就只流過一滴，我知道她還在忍著。

人就是很奇怪的生物，如果一個人的時候，不管受了多大的妥屈，只要咬一咬牙關就挺過去了，可是感到有一個人用真心來關懷時，便忍不住受傷的呼疼，繼而落淚。

她對我說，她忍受的痛苦，縱然分手是她提出，但分手的理會絕不過份。

她願意忍受一位世紀渣男兩年的時間，忍受他的謊言，忍受他的騙財，更甚供養著他，可見她的情深，同時更印證了天下間有什麼垃圾食物，比麥當勞的套餐更垃圾，但我們還是會對它念念不忘，原來還真的存在，哈！

她用上哽咽的聲線對我說，

「我覺得我係一嚿仆街磁石，遇到既男人都係仆街，，點解……」

瞬間，有一股莫名的怒火在我胸膛間湧起，

「你有無諗過你至係果個仆街？你就係因為對自己咁仆街，俾啲機會啲仆街一次又一次傷害你自己？對自己好啲，放過自己啦！」

然後，她真的放聲大哭了，Katrina 若想哭可借膊頭你，如何放心得了你 然後我都忘了是我下意識擁著她，還是她把頭緩緩地朝向我的肩膞靠來。

大概，傷感會傳染，她同樣是一位很傻的女生，受苦不會作聲，受傷不會大哭，受人誹議亦不願去解釋。

於是，我為她淌下了這些年來第一滴淚水。

那一晚，她的淚水，證明了她沒有錯。

那一晚，我希望，這是她最後一次因被人傷害而流的淚水。

每個人身上多多少少都有一些無法放下的包袱，對於自己來說是一種累贅，但是卻一直存在。

那一晚，我有一個心願……

就是她可以放下那沉重的過去，真正當上那位在IG中樂天的女生。

我們只是兩個寂寞的人，在剛剛好的時間，充滿各自回憶的地方相遇，然後互相安慰。

待續......

一定係仆街mk仔

喂，唔好侮辱mk！

好似 真係好似
係我分手無耐 遇到前任
佢對我好好 令我好放心 乜都同佢講
佢話過 唔會俾我一個人面對所有事
佢話過 無論點樣 發生咩事都好 都會同我係埋一齊 將來會同我一齊過 一齊住
佢話過 會要我今世 下世都要 世世都要

結果呢？算啦 講一套做一套
唉

如果係仔講既，算啦！所有承諾俾啲仆街講cheap曬！

算啦 係既 真係算啦
btw 你個故好好睇 之前舊高登個d我都有追
fb page既都有睇 繼續努力

留名

live

早晨，在線上 有無人

Btw唉瘋幾時續寫返上年個故?
好似叫換個方式去愛你

幾時會有個人拯救我

竟然有人記得 咁我寫返

自己先係屬於自己既英雄

Live左

唔好好似首歌咁呀
殘忍的單戀

睇唉豬就知子霖都是mk子

多謝你咁留意我

在線上

Chapter 07 可否

那晚開始，Katrina的內心世界不知不覺走進了我的腦海。

她是一位典型的獅子座女生，熱情，外剛內柔，散發著無盡的霸氣。

她單純，喜歡別人對她的讚賞，她心地善良，從她談起小朋友時，那刻的笑容看出來。

面對愛情，獅子座女生一般會付出一切，讓自己沒有退路，所以當她們失戀的時候，有人會覺得一段感情結束，彼此都會受傷和有所失去，但別忘記了她們所默默付出是自己的全部。

她們失戀後，會努力面對未來，但又會深夜無人時暗自惋歎。

有人會笑她們傻，但我只會欣賞別人對愛的深情。

因為過去或者未來，我們總會有機會當上一位對愛用得深的傻瓜。

她不太像一般的香港女生，她不拘小節，率性，認識了她真人後對此更為認同。

她像一般女生一樣，希望得到人寵愛和信任。

她最討厭和痛恨謊言，可是我們就是活在一個充滿謊言的世界，縱然我們不說謊，並不代表謊言不會傷害我們。

果然是一位典型的獅子座女生。

有時候，我也害怕真相這回事，但心裡的好奇心，經常使我徘迴於聽或不聽之間，後來經過某些事情後，我會選擇避而不聽。

面對眼前這頭受傷的獅子，我狠不得用上巨蟹堅硬的外殼擋在她面前，保護著她，同時也會害怕自己的蟹鉗在安慰她的同時傷害了她。

其實，我很害怕安慰別人，因為我害怕安慰別人後，細心回想，便會發現最需要安慰的正正是自己。

淚水一定是最痛的嗎？有時候淚水亦可以意味著快樂。

我知道她很痛，她很不甘，她很不服氣。

至少今晚她可以哭得出來，把苦痛一併排出體外。

世上最痛的淚水，就是在心裡流淌的淚，或許有時候連自己也感受不到，只知道有一股隱隱的痛在心坎間，有節奏地刺著，但同時刺得又不太深，後來更會開始習慣了痛這回事，面對少許傷痛是只會搖了搖頭說聲沒事，便捱得過去。

事實上，心裡頭卻會感到隱隱作痛以外，有一種空虛的感覺上心頭。

想哭？但哭不出來！想對朋友訴說，只怕換來別人責罵自己在無病呻吟。

至少，這一晚她可以哭出來。

至少，這一晚的淚水過後，她可以好好面對明天，縱然過去的陰影仍然還在，
但至少過度壓抑的情緒可以好好抒發。

Katrina的淚水過後是她的盈盈一笑，雖然眼睛也哭腫了，但她的笑容變得真實了。

她用上依然沙啞的聲線對我說道，

「你知唔知道……啲人成日話我黑口黑面嫁？」

我訝異地問，同時用上一張疑惑的臉望向她，

「係？睇過。」

果然，經過我這樣的表情影響下，她不能夠跟往常一樣板著臉。

她對我笑道，

「喂呀，對住你我黑唔到面呀。」

那一刻，我衷心希望以後她面對我的時候，再也不用板著臉。

Katrina瞄了手機上的時鐘一眼，然後對我說，

「我要返去啦。」

想不到，我們在這座遊樂場逗留了一個小時候，現在已經是十二時二十五分。

我掩著口打了一個呵欠，她輕拭眼眶後，我們便動身離開，由於時候不早，我們亦住在同一區，於是我提出送她回家，她想了一陣便指著前方點頭說好，

「我住前面咋嘛，你呢？」

令我驚訝的是我倆的距離，只是相隔一個路口，相距一條街道而已。

「我坐你後一條街囉。」

「哈，真嫁？」

「係呀。」

後來在送她回家的路上，經交談得知，我們是在同一年搬進這一區，我們的生活圈子，閒逛的小店，踱步的街道，靜坐的遊樂場和光顧的食店，基本上都是相同的。

原來這些年間，以為是一個人走過的路，也有一個人跟我一樣寂寥地走著，只是時機不對。

原來，我們的距離是那麼的接近。

更想不到的是，當年她和家人光顧的一間餐廳，那時剛好我亦在這間餐廳實習。

大概，在數年前的某個時份，我們已經一早遇見。

只不過當年我不認識她，她不認識我，陪在一個現已某路的陌生人身旁。

緣份這回事，我不得不否認它的微妙，同時不得不否認它的作弄。

等你們在線

喂呀

慢慢等

多啲人上水自然會有突擊嫁啦

尾二嗰段係咪「現已陌路......

係 thank you

我成日上嫁

欲哭無淚

請突擊

在線上

Katrina聽罷不禁輕嘆一口氣，然後用上嘆喟的神色來哼唱著一首我不太熟悉的歌曲旋律，我終於明白何為天籟之音，她的每一聲嘆息，哼唱的旋律，為我而唱過的傾城，都在撥動我的心弦，與我的靈魂產生共鳴，然後泛起心坎的悸動。

其實所謂的天籟之音，就是歌聲能夠撥動自己埋藏在心裡的那根弦，把埋藏在心底最深層的情感湧出，那怕只是一下子，卻已經足夠讓我們回味一輩子。

她的歌聲滋潤了我的心靈，把聲音帶進本應寂靜無聲的內心世界，讓我感到不再孤單。

當距離Katrina的住處還餘下一小段路而已，我的心開始感到有點依依不捨，同時腦海浮現起許多問題；

我們還會再見嗎？我們下一個約會在何時？我們…..會聊多一會嗎？

時間可否流逝得慢一點？反正它就是因為太慢，才讓我們的遇見晚了。

這段小路的距離可否再遠一點？反正明明近在咫尺的人，它亦故意把我們之間的距離拉遠。

我可否在這裡再次邀約她嗎？

估計是我想得入神，差點從行人路上走出了馬路，幸好Katrina見狀及時把我拉住，然後她對我說道，

「小心啲啦！俾車撞死你呀。」

「哈哈，唔該曬你。」

她想了一會淘氣地對我笑道，

「你知唔知道呢，有個肥仔試過叫我撞佢，點知佢差啲俾我撞出馬路。哈哈！」

以Katrina這麼弱質纖纖的身子，竟然可以把一位胖子撞倒？

這有點過於不可思議吧？當中好像有點造假成分。

我搖了搖頭以示不相信她的話，我一邊質疑她所說的話時，我終於把她送達樓下的商場，可是她瞧見我那張不信任和疑惑的臉，不服氣嚷著，

「真嫁！呃你做咩呀？」

「你可以撞到我出馬路都可以正常呀，但你話差啲撞到個肥仔出馬路。真係有啲不可思議。」

她不屑地回答，

「咁你洗唔洗試下呀？」

作為一名男子漢，怎麼可能會被一位弱質纖纖的女流擊敗？

作為一名男生，根本不用害怕！最多只是被人撞一下而已。

更何況，是一位美女主動撞你？

天下間有多少人能有這樣的福氣？她的IG中有多少人渴望這個機會？

「好呀，Come on！」

Katrina紮好馬步猶豫了一會，接著再三問道，

「你…..真係唔怕？」

「有咩好怕？」

其實我也暗地裡紮了馬步，畢竟力氣大的女生，在香港是一件很常見的事情。

然後Katrina笑了一笑，接著…….

我相信了！

因為我整個人被她撞飛到商場的落地玻璃，右臂頓時麻痹，對於我沒有被撞出馬路總覺得這是唯一慶幸的事情。

她那一撞，要了我的心，差點……要了我的命，同時她把我其中一片魂魄留在這個地方。

Katrina立即趕上來安撫著我的右臂對我笑說，

「都話左嫁啦！有無事呀？」

「無事呀！你返上去先啦！早啲休息啦，明天會更好。」

Katrina嘴角微微翹起點了點頭，當我準備離開之際，望見她那回眸一笑，望見她是帶著笑容走入了升降機。

她那一個微笑，差點勾了我的魂，更把曙光帶到已經變為廢墟的情感世界。

在回家的路上，我開始想著Katrina，想著這位令人難以忘懷的女生，刹那間一陣暖意上心頭，憶起她的歌聲，記起她的剛才的淚水過後的笑容，恰似雨後彩虹，是多麼璀璨和絢麗。

她…..竟然讓我的腦海勾起憧憬，我開始害怕會對她迷戀。

然而我的腦袋開始思考，究竟她會有何感受？

會否為因為把淚水擠出而快樂？

會否感受到那一刻的共鳴？

會否為我們的緣份感到微妙？

同時，可否再讓我多見一遍？

回到家後，我提起手機發她一道whatsapp。

我：「早點休息啦！下次……再有機會約你食飯。」

數秒後，她回覆我了。

她：「好呀，知道！你都係呀，早抖。」

人海茫茫，我竟然在七百萬人口的香港，遇見一位一直在我附近生活的女生。

其實她只不過是比我年少兩年，但她的抗壓能力比我高，思想比我成熟，但偏偏讓我得見她軟弱的一面。

有些人，他／她們的心田只能耕種一次，一次之後，寧願荒蕪。

但是……現在我覺得自己可以再試一次。

那天緣起，我在茫茫人海中認識了你。

願者上釣，等大家在線

相遇相識

仲差三個

在在在

我又上黎喇衰鬼

你以為你轉左名，我唔認得你咩？

好難認咩

Online

長期在線上，btw新讀者

望住佢online唔覆 我放手了

別笑我 我犯賤

明白你既感受 有咩事搵我inbox傾下

謝謝你支持

早晨

在從前追到現在 再留名在線上

終於開到ac Lm
前年開始睇你d故啦

在線上，我愛你們 唔舒服頭痛都即刻執文

。

唉瘋佬

第一次睇樓主既文 好睇一下追到live
留名支持
睇紙言樓主唔少作品
有無一兩個推介比我入門先

all

換個時代再愛你
我們不是説好了嗎
謝謝你的45%

唉唔知點解追到live嗰下諗起她說

她靜悄悄地來過......

之前又係識個個女仔
又係獅子座
又係試過比左句dear jane歌詞比佢之後佢錄音唱左個chorus比我
不過衰在似收兵

冇左她說

她說 他說都冇左

咁多位早晨
在線上０６：０５

Chapter 08 貼近

兩個人彼此靠近總需要超越某種相異性，而擁抱的一瞬之所以醉人，就是因為它只能是一瞬的時間。－米蘭昆德拉

我們見面以後，每天亦保持著在線上的交流，跟她在線上聊天已成為我每天生活的其中一環，同時Katrina的存在已經佔領了在我人生裡佔有一個位置。

翌日後早上，起床準備梳洗上學時發現右臂竟然瘀了一片，縱然沒有多大的痛楚，但突然瘀了一片確實有點詭異，同時我的腦海開始胡思亂想；

是「朋友仔」的作弄嗎？但我家的風水好像一直都安好，全家都十分平安。

是三隻寶貝的作為嗎？瞄了在我的床上呼呼大睡的三隻貓一眼，心想要是她們的作為，我的右臂出現的應該是抓痕，而不是瘀痕吧。

難道是……Katrina昨晚的撞擊？不是吧？她竟然擁有如此大的殺傷力？

由於趕上早課的關係，為免遲到而影響出席率，所以回到校園才取出電話，發了一道whatsapp給Katrina，並對她昨天的物理攻擊作出控訴。

我：「早晨，今朝……我發現右臂瘀左！應該係你琴晚既所作所為。」(還附上一個翻白眼的表情)

她：「早晨！嘩……又關我事。」
我：「琴晚到今朝起身，我只係俾你一個人攻擊過咋喎。」
她：「唔俾係你啲貓呀？」
我：「你可以改姓賴啦！唔好姓……BTW，話時話你全名叫咩？」
她：「你講先。」
我：「一齊講。」

我們在WHATSAPP數了三數後，一同輸入中，然後一起按傳送（好似係）。

她：「麥詩瑜。」

麥詩瑜，毫不造作的名字，瑜又有美玉之意，跟她也頗為相襯。

又有一個新名字進駐我人生中。

我：「張子霖。」
她：「哈…..個名！」

起初我還以為她會取笑這個名字。

我：「笑乜呀，墨魚絲。」
她：「第二次哈，未聽過呢個樣野。」
我：「頂，柒左添！我想講魷魚絲。」
她：「係囉，所以我依家好懷疑係你琴晚返屋企途中唔小心仆親，然後就賴我。」
我：「你就仆親！我真的受傷了，而且整親同柒好似無關！。」
她：「噢，你點知我成日仆親嫁？」
我：「Okay，You Win！唔好扯開話題。」
她：「我一齊都係話題度，而且我真係成日仆親。」
我：「……」
她：「Yeah！我贏左。獅子座係唔會輸嫁，知唔知？」
我：「係！今日咁早起身既？有野做？」
她：「無野做呀，無街去，不嬲都早起身！」
我：「聽日呢，有無野做呀？」
她：「聽晚同屋企人食飯仲有溫書，然後第二日朝早返工。」
我：「噢，咁你做宅女。」
她：「係無人約。」
我：「唔信，我約你。」
她：「好呀。」
我：「星期五你放工後去旺角睇戲囉。」
她：「我跟住要上堂，上完堂夜晚十點半之後？」
我：「嘩，你頂唔頂得住嫁？」
她：「當然無問題。」
我：「好呀，咁…..星期五晚見。」
她：「Okay！」

我們就這樣相約了下一次約會，上課的時間總是過得很慢，可是和Katrina麥詩瑜whatsapp聊天的時間過得很快，在課堂時我會思考著Katrina在忙甚麼，空閒的時候我會仔細回味著昨晚約會時她的一投足一眼神，她的笑容，她的樂天，發現自己滿腦子都是她，感覺很難捱。

距離星期五還有一天的時間，那一天二十四小時絕不容易渡過，幸好她在上課時陪伴著我閒談，午膳時我們照舊互傳照片給予對方，而今天她把一張自拍傳了給我，而照片中的她，臉上那莞爾一笑，水靈的雙眸恰似把電流流竄到我的
心窩裡。

在我下課回家的路上，她把一張照片傳了給我，是一張風景照片，估計是從她的臥房拍出去的，當天日沉月昇的景致很美很醉人，就像她一樣，並對我說道，

「呢個鐘數個景色好靚。」

對，打從認識了她以後，好像對周遭事物的觀點開始改變，開始覺得它們很美，這兩天連往常孤獨地走著的羊腸小徑再也沒有任何落寞感，甚至昏暗的街道，也令我確信黑暗過後便是黎明，杳無人湮的遊樂場也是盛載過彼此的笑容和淚水。

我開始再度感受一下活著的滋味，留意周圍的人和事，從前望著車上的人昏睡，身旁那班女乘容聊著無聊的話題，粗糙的語調跟膚淺的對答叫人煩厭，聽著街上行人的對答，在電話中分享足球，風流史，別人的閒話等等，總覺得他們俗套不堪。

而今天星期四，在繁華大街裡頭，我站在街道，行人人來人往，跟我擦身而過的人有多匆匆，大概他們總會覺得我很異相，但同時我終於感受到自己再也不是被排除在世界之外，世界其實也沒有遺棄過我。

而曾經黑暗的情感世界，漸漸透出一線曙光。

我知道，我喜歡她了。

我知道，她用閃擊戰術佔領了我的心靈。

那一天的時間內，我會撫心自問，她會喜歡我嗎？

以她的條件，更好的追求者大有人在。

一天的時間，而已經醞釀出名為迷戀、思念的烈酒，把我的心靈灌醉，在我吞下時那熾熱燙喉的感覺在體內流竄，然後理智感性連同天使與魔鬼一同把我出賣。

他們一致認定，她是一位罕見的好女生，為人情深，專一，開朗，不拜金，又有愛心等等，唯一的代價是需要擊敗她那為數不少的追求者……

我腦海不停交戰為自己想出優勢，而魔鬼不停從旁冷嘲熱諷，

「你有咩優勢？你個腦就細囉，哈哈！」

「你有咩身份？你得張身份證咋。」

很煩！

最終，我回憶起從前的情人分開後對我叮嚀，要當回自己，用自己的方式去愛人。

兩天後的星期五，天色昏暗，早上下了一場毛毛細雨後氣溫急劇下降，更吹起寒風澟澟的東北季候風，街上的行人紛紛出動頸巾厚衣，而我仍然在等待真正冬天的來臨，可是當我想起早起上班的Katrina難免有點憂心仲仲。

上課時的課室，講師煩厭的講話，外面的寒意和室內的暖意交錯使我精神恍彿，更容易使人昏昏欲睡，令我伏在桌上，同時理智開始薄弱起來，我開始……想見Katrina。

最終，我難掩心裡的情感，用手機打上；

我：「好想快啲到今晚。」

在我不在狀態時竟然再一次衝動地把心裡話說出來。

不知Katrina收到後會否嚇壞？會否因為驚訝而取消約會？

在我感到徬徨之際，她不消一會就回覆；

她：「我都係，今晚見。」

記得今天的時間有快有慢，日照的時間過得很慢，而晚上的時間過得有點快，當我回家把三位寶貝的晚餐和大小二便處理好後，已經時值九時十分，於是我趕快地出門，畢竟我寧願等待也不願佳人苦候。

可惜世事和命運就是這樣愛作弄我們；

結果，Katrina進修班的同學因天氣問題而過半數缺席提早下課，她在港鐵站的月台休息一下等待我，畢竟今天早起的她到現在沒有休息過，故此眼盹得很，可是她依然願意應約，實屬難得。

在半路上的我收到這道消息後，狠不得港鐵列車開得再快一點。

大概老天總不敢把我們玩得過透，要不然就再也沒有下一個回合，經過Katrina半小時的苦候，我終於在月台上，視著這個不遠處的她，而喧鬧的周邊所有事變得靜態，我看著她低下頭在玩電話，一步一步走近時，我開始觀賞著她的細緻，她的輪廓，渴望得到她的笑容。

「Hi小姐，旁邊有無人坐。」

這回，她的笑容是甜甜的，對我點了點頭，

「有呀，屬於一位姓張既先生。」

「噢，咁應該係屬於我啦。」

正當我準備坐下去的時候，她立即站起來對我嚷著，

「咪玩啦仲坐，我地依家去旺角啦。」

話音剛落，我從袋中掏出一塊為她準備的暖包遞到她面前，換來她溫婉地說，

「暖男。」

期間在車廂內我們走得很近，Katrina的左手手背貼著我的右手手背，兩個人的距離，近得只欠一個十指緊扣，彼此就是一對；

我們從來就是如此接近，從前我們相距一條街道，但我們用上許多時間來互相追逐，最終我們得以認識，再用上這個距離走近。

到底我們還需要多久來追逐？我們還需要等待一個合適的時機嗎？

在我想著想著之際，下定了決心牽著她的手，然而她沒有任何反抗，我不其然把她拉進我的懷抱內，她的額頭貼近著我的下巴，嘈雜的車廂也掩蓋不了我倆的心跳聲和急促的呼吸聲。

一路上，我們沒有說過任何一句話，就這樣默然不語地維持著這個動作，我記得當時是某月九日的晚上十時四十五分。

那天開始，兩個經歷過失意的人走在一起，一起追逐著幸福。

那天以後，我確實學會了愛與被愛的滋味。

等你地在線

Hi

你個名令我諗起一位巴打，唔知是咪你？

獅子座女生=女皇，好似係

咁就一齊啦

咁就得米

突擊我

好sweet...

依家似係幸福嘅開始最後就會換黎虐心嘅結局
艾瘋巴

可能個結局又會有遺憾

獅子座男生呢?

哈哈，無興趣研究

早晨咁多位 改書改到好攰，容許小弟休息好再出文

好Sweet呀iPhone
見你真係好放得低以前嘅事都有啲感動

好似係

邊個故

Sweet撚到

結局係詩姐捨身撞擊將Chi Lam推出馬路
Chi Lam當場比車撞死

好快live左 唉瘋等你在線

最後我決定係全部追晒
用左兩日時間差唔多睇晒紙言上面既
但其實我係想睇子霖之前個d故事
點解反而唔見有 可以邊度追番

Btw好鍾意呢種角色之間不斷係不同故事穿插同客串既寫作手法
每次見到舊人出場都覺得好有親切感
就好似世界係相連咁

中意老婆奴個故

捨身撞擊……好打機feel, 好pokemon

巴打上水未？

可能病左

你開口中

發燒

抖幾日先啦

好好抖下

抖完出返miss左果d

你前幾個留言話唔舒服我先話你病左炸

等咗一個星期先睇返，咁快live咗

現實中見得太多
至於發生d咩野柒事會有排講

在線上，咁多位早晨

Chapter 09 願意嗎

在愛來臨之前，每一個人都是孤獨的，卻因為那份孤獨感而令我們追求他人更深層的情感，經過一萬八千八百多字的追逐後，我們終於得以貼近，我們終於可以擺脫孤獨，追求眼前的她更深層的情感。

在我試著輕吻Katrina的額頭，感受著她在我懷抱時那高低跌盪的心跳頻率，彼此的體溫使本來已經有點焗促的車廂變得更焗，可是我倆並沒有放手的意圖。

別人說過孤獨是一種病態，起初會感到辛苦，然後會習慣，漸漸便會迷上這種活在一人世界的感覺。

在認識她以前，我確實有一段日子喜歡這種所謂的「自由」，戀愛中的人會羨慕我的「自由」，但他們絕不明白孤獨是一種病，他們渴望自由，同時害怕孤獨，因為人類本來就是群體生物，縱使每個人都是獨立個體，並不代表不需要同伴。

所以羨慕我能飛的人為何在天夜以後，還是寧願回到愛情那個枷鎖。

眼前我擁著的女生，跟她在一起，我確信她是我本來抱恙的人生的一道良藥，

由於我們事前早已購票，我的信用卡優惠終於大排用場，不知道是該位信用卡推銷姐姐的說話靈驗，還是其他所謂的預言只不過是隨機的機率而已，就好像某些風水大師的說話總是模綾兩可，例如這個月總有一天會下雨，這年內你會有機會找到女朋友等等說話……

打從很久以前分手以後，我認識過許多位擁有前任影子的女生，可是她們終究是影子，說實話沒有多大的好感，畢竟跟她們一起什至聊天時，總會想起許多不快的回憶，這些回憶成為我的框架。

大概，唯一能確信命運的安排就是如此微妙，讓我遇到一位比誰更要獨一無二的女生，我們的相遇也絕非偶然，這份情感絕非一般，而Katrina更第一位讓我打破框架的女生。

有時她像一位成熟的姐姐，充滿智慧和傲慢，比起前任的成熟，她對事物的觀點更為理性，有時候她像一位小女孩，脆弱、嬌嫩的心靈需要被愛，痛恨被人欺騙，討厭謊言，喜歡樂天簡單的笑容，面對淚水時總會徘迴在理智與感性，令人不禁憐愛。

有些人會覺得她有點傻的嗎，有些人會覺得她太機靈，但又有多少人能夠意會得到她的大智若愚是多麼深不可測？是多麼成熟的人才會做到。

把她一擁入懷中時，腦袋大量分泌著一種名為多巴胺的化學物質，使戀愛和快感每一刻也湧現，只是我用理性極力抑壓著，我相信隨著多巴胺愈多，理性會愈少。

就是因為我對Katrina、麥詩瑜的認真。

我們牽著手走在旺角的街頭，來到旺角東站的新世紀廣場 (現在好像更名)，許多事情這些年來都沒有變遷，場景還是旺角東的商場，但商場比起以前有著很大的改變，場景還在，但是人物已經改變，望著眼前的那位女生與我的倒影在地上重疊時，沒有令我泛起莫名的不安感。

我知道她不是前任，她不是一般患上公主癌的女生，她不是任何類別的人。

同時我確信一件事……

我們相信感情就像一本歷史書，起初總是相似，結局總是雷同，但我們希望會有一個出人意表的結局，不用再陷入那周而復始的無間地獄。

我們相信眼前的她／他，是彼此的未來。

我們相信時間可以打破愛的界限。

取過戲票後距離開場還有半個小時，我們找了一個地方坐下，然後Katrina跟我說很眼盹，於是我讓她伏在我的肩膞上小睡片刻，我們眼前是一間皮褸專賣店，更找來洪永城代言，而洪永城掛在店面的海報，他的眼神好像在看著我們，他的笑容似笑非笑，真想不到為何他會紅起？

在這副海報面前感覺毫不自然，好像Katrina也有相同的感覺，最終她選擇跟我聊天，而彼此的話題竟然圍繞著洪永城…..哈哈。

聊著聊著時光如雨，半個小時很快便過去，我們進場的時候是十指緊扣，當影院一關燈時，我想起我們就算牽手，就算有過擁抱，始終我是一位男生，有些告白還是要由我說出口，有些說話還是由我來做主動。

但我到底該如何開口？

記得我在電影播映的前期，視線是投向銀幕，而腦海是想著如何開口告白，但有些說話不能拖太久，拖得太久的話女生會覺得你不太認真，更會因此而反感，最終經過約三十多分鐘的掙扎，我把頭靠到Katrina，然後用上一個回想起來亦可笑的眼神和她面面相覷，腦海再交戰了數秒後才打破沉默開口問道，

「你願唔願意做我女朋友？」

我們認識以來，我對她說過最爛的開場白，同時對她說過最爛的告白。

Katrina聽過後愣住了一陣子，接著在昏暗的環境下仍然望清她的盈盈一笑，低
下頭來對我微微點頭。

她答允了。

也許這是最俗套的告白，最古舊的情節，卻是最美麗的開場，因為我們正式戀愛了，我們在影院裡有過第一個熱吻。

柏拉圖『對話錄』中曾假說：「原來的人都是兩性人，自從上帝把人一劈為二，所有的這一半都在世界上漫遊着尋找那一半。愛情，就是我們渴求着失去了的那一半自己。」

我知道，我找到了，找到了一位跟我的絕配，找到了我的另一半。

那天開始，我深信我們相識是萬中無一。

那天開始，張子霖很喜歡麥詩瑜，他們來得純真、純淨，簡單的愛情從來都是最為美麗，因為彼此沒有任何考量，只是希望放膽去愛，簡簡單單過相愛每天。

經過二萬六百六十六字後，我們親吻了。

那天，我用過萬中無一這首歌來祝福別人的故事，終於……我也可以用這首歌來祝福自己，不再是愛不單行。

那天以後，我多麼想用行動用語言跟她說，她是在我心中是萬中無一的一位。

你試過相戀中跌到
你怕會開心得太早
我知道 但我知你好
從萬中選一與你比
有那位可跟你比
我眼中根本沒人可替補你

等你地在線

謝謝你

依家一邊改文，一邊找數

我領教過.......

簡單就最好

係舊登仲搵得番你既故
都明左點解你唔po上去了
我初戀同你第一個故既女主角名一模一樣
好驚訝同時睇時特別投入
不過發生過既事同你比只係微不足道

Anyway盼望你係呢個故最後係修成正果既

張智⼀⼂乛

好靜

愈甜蜜
愈不安

仲要咁早就甜蜜真係大撚獲

新讀者留名想追一個女仔1睇到好有feel

謝謝啦 有feel就上多啲水啦

難怪你個名

樓主快啲好返期待有文

在線上，容許我同大家講一聲白色情人節快樂

晚小小就會有文，因為我用左整晚時間準備左白色情人節禮物俾你地

整左十二個鐘

係咪元朗 元朗人say hello

之前有睇三部曲同45%，好好睇
張子霖係咪45%女主個細佬？定係男主？定三部曲某個主角嘅仔？太多人名已經唔記得

300

白色情人節禮物係個page度公怖左 係換個時代再愛你既新結局，其他既時間......我認我係訓死左 (兩日訓得果4個鐘)

sorry

咳咳

張子霖係一切故事既原點 45%女主個細佬係第三部曲既男主角

睇下先

巴打 休息下啦 2日先訓得4個鐘

在線上，出文啦

Chapter 10 愛很簡單

在影院銀幕下的第一個熱吻是爛漫絢麗的開頭，
合上雙眼感受著她那游絲的一呼一吸，配合我倆的脈絡的悸動，
漸漸地形成了愛的旋律，編成一首柔美的樂章。

與她那一吻，差點吸了我的魂，動容得更差點要了我的命，
就像她的淚水一樣，是有多麼讓人情不自禁，是多麼教人斷腸。

熱吻過後，Katrina報以一個雲淡風輕的笑意，然後一直伏在我的肩膞，
直到本應漆黑的影院亮了燈準備散場，她才伸了一道懶腰。

離開戲院走出商場外頭時，由於時候已經不早，
時值凌晨一時多，天冷得很，更有點寒風刺骨。

由於我們住得很近，所以不用苦想該如何送她回家或者懷著依依不捨的心情在車站道別等等問題；

記得我擁著她迎著寒風走往亡車小巴的車站，
她更對我表明，她是一位甚少上夜街的女生，因為父母會對此憂心。

難怪，畢竟她是家中的獨生女，是父母的掌上明珠，
而且這年頭還會顧及父母感受的女生可真少見，
同時我自己也忘了從何年開始不用跟家人報告自己的行蹤；

嚴格來說，是沒有人會理會我的行蹤，
所以Katrina和我有所不同的就是活在有父母理會，
卻彼此互相尊重的家庭，其實是一種莫大的福氣。

說實話，我有點羨慕眼前這位女生。

在我們乘坐著亡命小巴回家的路上，由於Katrina坐近窗邊，
跟我一樣她很喜歡看車外的風景，然而漏風的車窗不停吹起她的頭髮，
同時記得我們的第一次見面時，總是有一陣風不停吹起她的頭髮，
總是有一陣風伴隨著我們，她流淚時，風為她拭淚，
我見猶憐時，風平伏了我那皺褶的愁緒。

那一陣風，打從我們相遇相愛後，好像也從來沒有停過。

可是，這個傻瓜由於累得已經支撐不住，漠視風大得很，
冷得令人顫抖的情況下，撓著我的右臂靠著我的膞頭不知不覺間便睡去了，
但這樣下去任由風吹的話，很容易感冒而且頭痛，嚴重的話更會立即發燒；

我見狀只好用上左手使勁地推著那個因為鎖不上而漏風的車窗，過了一段路，皇天終於不負有心人，我成功地把那隻車窗鎖上。

在高速公路上，車上的人絕大部份都睡著了，
車廂內只聽到行車時引擎的噪音和電台當時播放在一首熟悉的歌曲......

忘了是怎麼開始 也許就是對你 有一種感覺
忽然間發現自己 已深深愛上你 真的很簡單
愛的地暗天黑都已無所謂 是是非非無法抉擇 喔~~
沒有後悔為愛日夜去跟隨 那個瘋狂的人是我 喔~~
I LOVE U 無法不愛你 BABY 說你也愛我 嗚
I LOVE U 永遠不願意 BABY 失去你

在我們回家的路上，這是專屬我們二人的世界，
而我的腦海竟然浮現起未來和幸福這兩個字；

對於我來說，幸福這兩個字是虛無的，不穩定的一個名詞，
同時是一種使理性麻醉的「毒物」，
使兩個人為此追逐是縱使傷得頭破血流也是微笑，
直到幸福的藥效過去後，才發現自己受傷了，
然後感到痛得入心，痛得掏出淚水。

從前的我追求著幸福，在追求的過程間摔得傷痕纍纍後，
現在的我只希望追求著平淡中的浪漫。

不知道伏在我身旁的女生是否有著同樣的想法？

至於未來......其實我不敢追求，因為和幸福一樣，
總會出現許多變數，想得太多亦是徒勞，
計劃好的總會出現墨菲定律，令人不禁唏噓。

歷時一小時的車程後，睡眼惺忪的Katrina，眼神有點呆滯，
我伸出右手握著她的左手，她也順應地張開手，捉緊我，
走在夜闌人靜的街道，踏上回家的路途，大概數分鐘過後，
她終於清醒過來，還對我撒嗲嚷道，

「啊！好眼訓呀！好攰呀，聽日仲要出去。」

「聽日幾點出去呀？」

「好在係晏就兩點，有得訓下。」

聽到Katrina的行程如此緊湊後，心裡有點抱歉。

「Sorry呀，仲要你陪我睇戲。」

話音剛落，她整個人靠過來對我輕聲細語，

「傻瓜！講咩Sorry，今晚不知開心。」

「真係？」

「嗯，緊係啦！」

接下來我們沉默了，但透間她臉上的笑容，在溫馨的氣氛薰陶下，
我發現片刻的寧願，刹那間的溫馨，就像活在只有二人的世界，
倒不如說在一起的時間，我們好像得到了全世界，
這一條街道，路燈的映照下把我們的倒影二合為一，
與往常不同的是，這一道黑影盛載的是兩個人的心。

Katrina牽著我的手，首次帶我走進了屋苑內的商場，
其實住了這麼多年，這座商場還真是我第一次來訪。

走到樓下大堂，她輕輕微笑，我輕輕點頭，
縱使這刻始終還需要鬆手，但我們的心亦沒有分開過，
再相望而笑，我親了她的臉頰一下，她親了我的嘴角。

這是我們的第一次道別，同時是最浪漫的道別，因為我們正式戀愛了。

那刻間，如果世上有永恆的話，我希望這一刻已經是地老天荒。

我很喜歡Katrina麥詩瑜，我們走在一起就是因為那份離奇得像電影故事的開頭，夢幻得像童話的緣份。

她再度對我回眸一笑，然後走進大堂，
直到望見升降機的門關上後，我才願意離開。

回家的路上，身影是獨單，但心靈再不空虛，同時手機傳來一震；

她：「返到啦，我依家去沖涼啦，你返到未呀？」
我：「就返到，我地之間只係相距三分鐘既路程。」
她：「住得近真係好，又方便，又唔洗擔心你周圍去。」
我：「點會周圍去呢。」
她：「唔知你呀！你大把女仔埋身啦，點知你會唔會搵第二個。」
我：「邊有人埋身！」
她：「聽住先啦，你都快啲沖涼訓覺呀，知唔知？」
我：「知道啦。」
她：「我會努力成為一個好好既女朋友。」
我：「我都會學做一個好好既男朋友，沖完涼早啲休息啦，起身搵我啦。」

那天開始，我們對雙方許下了第一個承諾。

那天開始，我們都一直去學習。

那天以後，我們都不曾希望緊握的手不要鬆開。

等你地在線

在

好緊張

準備sad end了

拍拖個陣有幾sweet 分手個陣就有幾痛

過山車去到頂啦

最後happy end就得

在線等文

新讀者留名兩個人由了解到正式成為男女朋友嗰一刻 睇到好有feel

子霖用左幾多時間先可以carry on

又sad end 啦

好慘 大家睇親iphone巴嘅都會好sad
仲要由頭sad落尾
點算……
我開始麻木

因為故事總是雷同

在線上06：31！終於完全第三本書既第一校啦

咁早呀

唔sad，不知幾開心

等你注意身體

Live左
睇埋樓主其他故先

等文

張子霖係老婆奴的好朋友

呢到個張子霖同十年後個張子霖係同一人

在線上

Chapter 11 瘋狂

愛情是甚麼？

我們算得上是一見鍾情嗎？

記得之前聽過一個講座，看過一篇文章，
講述兩性選擇戀人是從第一眼見面時，
腦內潛意識其實已經選定，同時也是因為一種名為神經成長因子蛋白質作怪，突然使分泌升高，造就了一見鍾情美麗的邂逅。

至於為甚麼經常會唱著，何解初初都是漂亮，何解初初雙眼善良？

起初的優美，全因為瞳孔會在那個時候直接反應出生理和潛意識的想法，
當遇到欣賞的對象時，瞳孔眼神的反射將會毫不掩飾地展露出來，
那也是為甚麼有著大瞳孔的異性這麼吸引人，女性為甚麼會愛上戴大眼Con，或者為甚麼一個眼眸交錯會使兩顆心接上電流，視線從此擺脫不了那個人，
主要是因為眼是傳遞內心訊息的最前線，所以眼睛是我們稱為靈魂之窗，
我們都會避免被看進靈魂深處，因為我們知道被看穿會感到多麽脆弱，
更是因為眼神接觸是大腦一種調情模式，故此我們別小看眼神的威力，

在戀愛時就像雞尾酒般，雙方的大腦在感受戀愛的氣氛中時分泌的許多化學物質，例如：多巴胺、皮質醇等等（記不了太多學名），讓我們保持情緒上亢奮，這些都是令人愉快的化學物質。

多巴胺分泌的愈多相對而言，興奮愉悅感就越強烈，
這也是人很容易沉迷在戀愛的氣氛中，解釋得到為甚麼戀愛會令人瘋狂。

大概，從我和Katrina戀愛的第一天起，我們都瘋了。

其實我都不太清楚現在的自己變成了一個何樣的人，
只知道她的熱情總能融化我的理性，然而當我們戀愛的第一天起，
我們知道彼此已經陷入瘋狂狀態。

星期六，是我們戀愛的第一天。

她：「早晨！起身啦，你今日有咩做？」

要不是Katrina的提點，我差點忘了中午到又一城陪伴姨母閒逛；

我：「轉頭同姨媽行街，你呢？整完啲野有咩做呀？」
她：「無野做呀？兩點出到去，整完啲野都六點。」
我：「不如今晚一齊食飯？」
她：「好呀。」

在陪伴姨母閒逛又一城的三小時內，姨母對我說了許多這些年來的感慨；

姨母覺得這兩年的我，再一次重拾起笑容，
她感到很欣慰，更問我何時願意脫下面具。

我沒有回答，畢竟……這個身份、這副面具，
讓我得到新的人生，也許這是老天轉折地給予我的另一種救贖。

Katrina知道我的另一個身份，可是她對我說不會看我的故事，
因為生怕會呷醋，同時亦會為擁有一個這樣的男朋友而自豪。

姨母聽到我再次戀愛的時候，只見她是滿臉笑容，
可是我看到她的眼神卻夾雜著一絲憂慮。

下午五時，我的表哥駕車來迎接姨母「回宮」，
而我亦動身前往沙田等待Katrina；

在走著走著的期間，記得她對我說過，她總是覺得沒有安全感，
於是我立即把Facebook的關係轉為交往中，
可是礙於家人的關係，她還未敢把關係公開。

她對我說過，最討厭傾電話這回事，
從來不明白為何表姐能夠每天每晚和男朋友睡前都要聊上一通電話。

其實我是一位喜歡在電話聊天的人，因為我希望從話筒中聽到對方的語氣，但聊得太耐我也不太喜歡。

當我乘著擠湧的東鐵線，一邊組織著這位女生對我說過的話，
一件一件在腦海中另存新檔的時候，而我亦不知不覺間來到了沙田，
待了她半個小時後，眼見她從人海中用上徐徐地來到我面前；

同時我發現一件很奇怪的事，茫茫人海中，
我總能夠從千百張平凡的臉孔找到她的身影，
因為在我眼裡其他人就像一幅黑白的佈景，只有她是七彩繽紛的。

那天，我們拍了許多照片，在回家的路上她還高興得在IG中更新了；

「我諗我終於還曬前世啲債，俾我遇返一個好男人。」

好男人？還真是第一次有人對我如此評價。

望見她仔細閱讀著友人一句又一句的祝福時，她的嘴角便會彎彎翹起，然後伏在我的肩膞上。

下車後，這個晚上街上很平靜，
縱使日夜溫差很大，寒風刺骨也敵不過我倆的體溫；

在浪漫氣氛下，我實在沒辦法直視她的雙眼，
只好偶爾偷看Katrina那幸福的側臉，一不留神被她發現的話，
便會立即裝出淘氣的笑臉說道，

「我男朋友電我呀！」

一向對人板著臉的她，在我面前她總是掛著笑容，
而她總是輕易地讓想裝酷的我不禁失笑，我們知道彼此也在影響對方。

一生之中，總有一個人會讓你改變，不管改變了甚麼，
至少眼前這位女生令我增添了許多笑容。

晚飯過後，我們還沒有歸家的意欲，於是我說到附近的街走一個圈，她含情默默地點了點頭。

我們隨著直覺，沒有想過該何去何從，一直十指緊扣走著走著，
來到了一條杳無人湮的小徑，附近是一座露天停車場，
當時的夜空明月，把路燈稀少的道路灑白了，
而陪伴著我們的風亦從沒有離開過；

她聳聳肩，估計是感到有點冷，同時我倆在這樣浪漫的氣氛薰陶下，
不其然地擁了起來，再細心聆聽著對方心跳的頻率，急促的呼吸聲，
刹那間，我真的相信這世上會有著一樣名為靈魂共鳴這一回事；

我感受到她因為浪漫的不安，因為她受過傷。

我感受到她因為現在的美好，而害怕這會是一場夢。

於是我親了的額角一下，頓時她變得小鹿亂撞，
我的臉頰也感到點有發燙，在意亂情迷的情況下，
大概我們的腦袋正在大量分泌多巴胺使理性醉掉的一刻，
我們眼眸交錯，把內心的訊息傳遞到對方心坎，
於是我主動親了她的嘴巴一下，接著她摟著我的腰間，
我們合上雙眼在晈潔的明月下熱吻起來。

這一吻，我們吻了很久；

這是我們交往後的第一次正式的親吻。

等你地在線

係

come on

在線

新讀者

Hello 在線上

好sweet呀救命

好葡萄 唔該再sweet d 等我酸死

在線上 12：45
有無人訓唔著在線中？

那一吻過後，Katrina對我承諾，只要找對時機便會對父母公開我們的關係，
然後我們facebook的關係亦隨即可以公開。

其實只要是她說出口的我便會相信，
因為我知道一位打從心底討厭謊言的人，
至少她懂得何為己所不欲，勿施於人。

那晚的吻讓我們愛得更瘋狂。

記得有不少人問過我一道問題，

「你地識左幾日，講咩愛呀？」

那一刻我只是回答，這是一種感覺，
因為我深信相逢相戀是愛，兩個人得以相處是緣。

只要是相戀過，那怕只有一天都是愛。

一吻過後，我們還未有回家的意欲，於是決定牽手漫步，
明明彼此的家居近在咫尺，可是我們不停地在附近繞圈，
談起了許多事情，在這裡到過的餐廳，時常閒逛的地方，
我們愈說愈感到緣份的微妙。

有誰會想到……

當年我在Café兼職西廚的時候，有一個人是我的顧客，可惜我們擦身而過。

當年她和家人一樣喜歡吃著由我親手弄的料理，奈何有緣無份。

當年我最愛在夜裡的公園一個人沉思，那個人亦是常客，只是時機不對。

當年我們聽著相同的歌，獨自一人在擁有彼此足跡的街道遊走，
愛閒逛相同的模型店，品著同一款的飲料，討厭相同的料理，喜歡同一齣電影。

有誰會想到，我們在某天認識了。

有誰會想到，我們彼此的距離，只有三分鐘的路程而已。

有誰會想到，當年的陌路人，現在成為我最親密的人。

那晚，是為一個「無眠」的晚上，因為我分不清夢境與現實；

雖然在一段關係中永恆是沒有可能，
因為未來太多變數，但願兩個有緣的人，蒼天可以讓我們白頭到老。

在夢裡，我回到過去，回到憶記裡，
我發現原來這些年來，我們一直都用著另一個方式陪伴著對方。

翌日，是星期天，早上的時候接過一通電話，
是一位工作上對我有莫大幫助的前輩，本來相約午飯一聚，
可是剛巧他有點突發事需要立即處理，於是他對我說了一聲抱歉後，
我們便再選了另一個日子。

剛巧Katrina在早前問過我中午有約嗎？

當我回答有的時候，感覺到她好像有點失望，所以我決定給她一個小驚喜。

我：「做緊咩呀？」
她：「發呆！掛住我男朋友。」
我：「咁岩既，我都掛住緊我女朋友。」
她：「你出左去？」
我：「未出去！就算出去都係同你去食飯。」
她：「你唔係約左個前輩食飯咩？」
我：「本來係嫁，不過後來取消左！所以咪可以陪我女朋友食lunch。」
她：「轉頭樓下等？」
我：「一陣去你樓下等你。」

這頓星期天的午飯，是這些年來吃過的最為甜蜜的一頓，
因為我們故意挑了一間往昔經常光顧的茶餐廳，
從前我們是一個人午餐，現在我們不再寂寞。

可是午飯過後Katrina對我說，由於今天是星期日，
她需要留在家中陪伴父母，我們再道別的時候還難離難捨的在大堂下擁了很久，她還主動拿出手機拍照，拍了許多張照片後，我們才願意各自回家。

說實話，這種熱戀的感覺久違了。

但是次的道別，她給予我一個驚喜，突然在回家的路上facebook彈出了一則通知。

「Katrina Mak 與你交往中。」

彈出通知過後，緊隨著的是Katrina傳來的whatsapp；

她：「嘿？驚喜嗎？岩岩返到去同阿爸講左。」
我：「下？佢有咩反應呀？」
她：「佢問我正話同邊個食飯？跟住我答佢同男朋友。」
我：「跟住佢就知道左啦？」
她：「佢同我講話，係咩？人定鬼呀？我答佢人，哈哈。」
我：「你Daddy無咩反應掛？」
她：「佢個反應一開始係嚇左一嚇，問我真係男朋友？以為我同返果條友一齊！我答佢唔係。」

這個驚喜可真是最讓我意想不到。

我們的關係公開後，接踵而來的是朋友們紛紛走來八卦一下；

最記得是老婆奴致電過來的一道問題，

「幸福既你，咁以後咪寫唔到sad ending囉？咁樣既話你無左個特色，哈哈！」

還記得我只是笑道，

「咁以後淨係寫老婆奴日記囉。」

「咁咪好苦惱囉？一開始會迷惘唔知點寫。」

「迷惘？都會嫁，不過幸福既迷惘，值得既。」

然而，在我和Katrina戀愛後第三天的一個晚上，
我們發現文字已經安慰不到彼此的思念，
本來討厭聊電話的Katrina竟然與我聊起電話來，但這不是最為瘋狂的事情；

她對我說，很想見面，可惜要留在家中。

有見及此，我笑說提議明天一大清早六時我們一起吃早餐。

她二話不說答允了。

我望了電腦上的時鐘，現在時值晚上七時距離明天早上，我們還需要被思念折磨十二小時。

知道嗎？

原來戀愛中想見面的心情猶如一種藥癮，而對方就是你的藥，
只要一不服用，便會被思念把對方的聲線或者一個微笑鑽進你的腦洞和心坎間，讓你整個人變得坐立難安。

這一晚，我們打破了彼此的記錄，我們由晚上七時開始，
一直聊著電話，就算沒有話題都沒有掛線，一直聊一直聊，
電話快要沒電了，便一邊充電一邊聊下去；

我們都在等，都在等翌日早上的來臨，直到早上六時這一刻終於來到，我們立即把電話掛掉，梳洗一下過後走到樓下等待著她，只見她亦剛好從遠處快步跑來，然後輕跳一下，我抱她，她擁著我；

此情此景，恰似童話故事中王子與公主相遇，彼此感動得緊緊相擁。

幸而由於時間尚早，周圍沒有行人，所以我們如此瘋狂的行徑沒有被人撞破。

那天開始，我們都瘋狂了，瘋狂地毫不保留去愛對方。

那天開始，我們瘋狂連相愛的考量都忘掉了。

待續 等你地在線

甜到糖尿

我唔得啦

甜死人咩

怕咩比人見到
見到唔話你知姐

好sweet啊

d情節……似曾相識喎，如果我無估錯，大概已經估到個結局了

求下你唔好

好甜，好正啊！！！

越甜越驚

幾時再寫老婆奴

命運！每個人總會經歷過似曾相識既情節！

又係咁

可能唔係呢

咁就要睇下先知啦

有冇計

有殘 有冇文？

殘兩次咩玩法

根據過往多次記錄……

咩叫殘兩次

在線上

Chapter 11 親密

那天開始，我們之間的戀愛總是被人輕看；

我知道，同時Katrina也知道，連我們的家人也有疑問。

真的可以長久嗎？

於是在我們戀愛後的第一個星期，她唱了一首歌給我聽；

「把歲月鋪成紅毯，見證我們的極限。」

一眼萬年是某部電視劇的主題曲，改編自七仙女與董永的故事，
後來某天我陪伴姨母到黃大仙還神，同時姨母替我求了一支籤，
本來不太迷信這些求神之說，但籤文的內容，竟然同樣是董永遇仙，
不禁使我反問這真的是天賜的良緣？

事後，我把這件事對Katrina提起，她聽罷擁著我吻了我一下對我說，

「咁咪好囉。」

我們總是把故事看得太淺，忘記理解一段故事，
可是我們深信二人之間的愛，就好像一眼萬年的歌詞一樣，
縱使連天都不忍再反對，我們亦無懼。

為了一個不知能否實現的願望，人有時會豁出一輩子的，
笑其愚蠢的人，畢竟只是人生的過客而已……

所以我們應該在乎的就是一路同行的拍擋；

我相信Katrina麥詩瑜會是我人生路的愛侶和拍擋，我希望她的想法與我同樣。

愈愛一個人便會愈明暸，情人那一對大眼睛，本應是無瑕，
把世上最美最感動的事情盡收眼眸，本最真摰的情感透著一個眼神傳遞到彼此的心底，可是我們會隨著成長、經歷，
漸漸不敢看最世上的美麗，因為生怕它會是虛假；

我們的悲劇是因為年輕，或者因為訓練不足，
以及在把握住良心之前，遭受到無恥之徒的非難。

我們的喜劇是因為年輕，或者因為訓練不足，
在遭受到無恥之徒的非難之後，好不容易才把握住良心。

但就算她依然是她，可是受傷的心，那道傷疤總是遮掩不掉。

我知道，她其實都知道，只是為了不想我難受，
總是假裝忘掉，但有誰都知道，只要是愛過，怎能說忘便忘。

其實現在的她，就是過去苦苦執著的我，
會累，會對愛情恐懼，可是又想找愛自己和對其有感覺的人支持和陪伴。

從前我會希望愛得轟轟烈烈，現在我希望這份愛是陪伴，是細水長流。

我們戀愛後的第二個星期二，同樣地是我的放假日，
打從我們牽手開始，我們幾乎每天都在見面，
她對我說過只要一天見不到總會有點掛念，我亦如是。

Katrina總會對我提著兩件事情，

「唔準呃我。」

「唔準唔要我。」

我知道她打從心裡害怕會由我的口中聽到謊言，
同時她亦知道我對這段關係同樣有點不安感，
於是總會對我說，她是認真愛我。

她對我沒有多大的要求，不會求我給予她物質上的滿足，
對我說她會用自己的能力來取得，不會要求我有多大的成就，
只需要我做事腳踏實地，不會要求我如何成為一位好好先生，
只會要求我內心善良，對她從一而終。

星期二這天，我們沒有討論過到那裡拍拖，只有隨著心意和直覺在周遭閒逛，我們由中午十二時一直走，走到下午四時多，天際出現了一抹紅色的斜暉，
恰似綻開的紅玫瑰，然後太陽漸漸地收起它那淡淡的光；

不出一會，天氣愈來愈寒冷，呼呼的風還是吹過不停，
緊緊跟隨著我們，我把她擁進我右臂膀的的懷裡，
不管寒風如何澟冽，仍然敵不過我們戀愛的溫度。

我們走到數不清讓彼此錯過多少遍的遊樂場坐了一會，
我們依偎著對方取暖，聊起情話，說起喜歡看什麼電影，喜歡那個歌手等等……

說著說著Katrina突如其來對我娓娓道來，

「星期四，我媽咪想約你食飯。」

那一刻我心想，不是嗎？難道她的家人反對嗎？難道我們的愛真的要到此為止？

大概，Katrina留意到我的擔憂便不忙補上一句，

「我媽咪無野嫁，只係想見一見下你。」

「咁你Daddy呢？」

她立即親了我的臉頰一下道著，

「都係想見一見你。咁…..星期四去我屋企食飯？」

突然我的腦海浮現起前任後母當年對我的目光，
待我的態度，說過的話，至今依然歷歷在目，不安的感覺只有在Katrina的懷抱裡減輕了一半。

等你地在線

晨早一推

因為好眼瞓

希望冇事

通常見完家長就會出事

新讀者留名
唔想睇sad end

又要準備sad end mood去睇

留名
未睇正評左先

留名待睇

話說三部曲既次序係點
想重溫一次

留名先 考完dse再追

在線上👍🏻

打到emoji

等

晚小小出文.....做埋啲野先

加油

上線中

瞓前都冇

命運是好是壞，在乎你點去演繹同感受
BTW, 我準備好一次過煲晒鐵血s1 ＆ s2

停刊一天？

琴晚係電腦枱恰著在Sorry

btw，年紀大腰骨痛

在線上 出住小小先

「星期四，我媽咪想約你食飯。」

那一刻我心想，不是嗎？

難道她的家人反對嗎？

難道我們的愛真的要到此為止？

大概，Katrina留意到我的擔憂便不忙補上一句，

「我媽咪無野嫁，只係想見一見下你。」

「咁你Daddy呢？」

她立即親了我的臉頰一下道著，

「都係想見一見你。咁…..星期四去我屋企食飯？」

突然我的腦海浮現起前任後母當年對我的目光，待我的態度，
對我說過的閒言閒語，至今依然歷歷在目，
不安的感覺只有在Katrina的懷抱裡減輕了一半。

思考了一會，支吾以對了一陣，Katrina見狀失望地說道，

「咁算啦，你未準備好唔勉強你。」

「點會呀，你願意帶我返你屋企喎，不知幾開心。」

她半信半疑地問道，

「真係既？」

「哦，依家有人唔信我啦。」

話音剛落，她親了我的臉頰一下笑道，

「信呀。」

「真係？」

Katrina聽罷立即反駁對我嚷道，

「哦，依家有人唔信我信佢啦！」

「信！哈哈。」

她不屑地打量著我，

「笑笑笑，有咩好笑？」

眼見她刻意裝出那張不屑的臉，嘴角卻微微翹起，我見狀不服氣地反擊，

「呵，你都笑緊。」

「哼，我就算笑，都係笑你係一個白痴。」

「你竟然去笑一個白痴？你有無同情心嫁？」

她想了一會，主動靠過來緊緊摟抱著我，在我耳邊輕聲曼語，

「無嫁！因為成個心俾曬你。」

「傻瓜。」

起初的戀愛，大概最美好的事情就是彼此的信任，
縱使是一句對方的甜言蜜語，那怕跟我們訴說東方升起的太陽是最美麗、
非洲每過六十秒地球便有一分鐘過去或者100%曾經喝過水的人都會死去等等廢話，我們都會覺得是至理名言，發掘了偉大的真相；

縱使我們聽罷後會互相調侃對方，每分每刻卻甜在心窩裡頭。

我們當然信任眼前的人，要不然怎麼會一起？

其實兩個人可以在一起，是因為第一眼過後，視線再沒有離開過對方，
然後從對方身上尋獲得到一份安全感，
接著產生了好感、喜歡，最終便愛上了。

人類的情感其實很簡單，只不過箇中卻夾雜了許多深奧的道理或者一些未知的變數，計在一起便會等出戀愛的結果，所以難怪有人對我們說過戀愛是一題難以計算的數學公式，可是在我們計著計著的期間，愛便會失去；

有時候愛不是沒有計算，而是計算太多同樣有壞處，
等同有些事情我們不作理會，但並不代表我們可以否定其存在。

兩個人相處，會因為一個笑話而愈走愈近，
笑容愈多兩個人的關係會變得更親密，
兩個人會走遠，大概是因為一件錯事而愈走愈遠，
淚水愈多兩個的關係便會冷淡下來。

許多道理，說出口很簡單，我們經常掛在嘴邊愛很簡單，
可惜……我們偏偏總是當局者迷。

那天開始，我們都相信這段關係會愈走愈親密。

那天開始，我們都用盡心思，希冀再緊緊握著對方的手。

希望大家上水等我在線

正野

支持

推比更多人睇

Hi 唉瘋
仲記唔記得我呀
皮已正

甜到唔想睇.... 唔想變SAD

上水 支持你呀

放工有文睇

輸入中...

唔會又係濕鳩外母掛

在線上07:10

大家保重身體

Chapter 12 家長日

心理學大師加藤諦三說過：熱戀時的話語，如此真實，也如此虛幻；
它暗示著我們被人深愛的渴望，也隱藏著自我的不安；
很多時候，正是內心的自戀與自卑，決定了我們愛上什麼樣的人。
而我們，只是抱著自己的黑洞與他人交往。

熱戀的我們說過許多情話，許過很多信誓旦旦的承諾。

我說，我會給她幸福。

她說，她相信我會做到。

我說，即使走過熱戀後，開始缺少了話匣，但只要在你的背後默默看守，也會感到很滿足。

她說，她不容許彼此的情感會有淡掉的一天，她是一位獅子座的女生，她就是如此霸道，深信自己可以改變一切。

她說，張子霖是100%屬於麥詩瑜的，絕不容許有任何異性接近，亦不容許張子霖對她有任何背叛和說謊的意圖。

我說，兩個人只要相愛，我相信就算做到互相理解。

她說，我們已經在互相理解。

我深信，如果她／他真的愛我，就應該能了解我。

有時候我會在想，真實的我根本配不上她，真不知道她為什麼會喜歡這樣的我？

大概，Katrina也能感受到我的自卑和不安，
畢竟在其他人面前我也是一位自我和有主見的人，
可是在她面前，那些自我和主見統統拋誅腦後，
好像她有一股無人能比擬的氣質和令人信服的任性兼霸道，
只要冷不防便會被她征服；

從前，前度是單純給予我的是過量的溫柔，
用溫柔來掩蔽自己的內心世界，外人和我根本弄不清她的想法。

現在，Katrina給予我的是冷靜與熱情之間，愛太熱也會引致灼傷，
應使對方掛肚兼牽腸，烈焰然後再加冰消心癢，戀愛才有著暇想。

她的熱情容易招惹許多追求者，但她的專情卻把某些追求者追得心癢，
同時我對有這位追求者眾的女朋友卻有一種自豪和呷醋的矛盾感覺，；

與她一起總會覺得快樂和心煩。

快樂是因為她的熱情，她對我的專情，會告訴全世界的是屬於她的。

心煩是那絡繹不絕的追求者和某些說話上的閒言閒語。

更要命的是，她時而霸道，卻懂得在適當的情況下給予溫柔，
她時而任性，卻會懂得反思自己的行徑是否恰當，從而慢慢改善，
而我正是因為她這樣的性格，而願意學會放下面子遷就她，
正如太極的一陰一陽，剛柔並濟互相配合。

我知道，Katrina對於這段關係仍然存在不安感，
她總是覺得我身邊存在許多異性，她會對此感到沒有安全感
於是我不介意讓她把我的IG和Faceboook佔領了，即是世人眼中「放閃」，
唯一的條件是我亦要有對等的待遇，哈哈。

也許她不知道，在過去的戀愛中，我甚少會在自己的ig和facebook經常放著兩個人的合照和提及自己的另一半。

對於這一點，連前度亦沒有例外，兩年多的戀愛，
大概我與她放到facebook 的合照(那時IG還未興起 )不到十張。

Katrina就是一個例外。

就這樣，與她這場心理上的戀愛攻防戰，
用了半個月的時間，她正式佔領了我的內心我的世界。

同時，她也是我人生中的另一個例外，就是戀愛不足一個月的時間，
去見對方的家長，畢竟我害怕，而我害怕的是那種不知如何應對的感覺。

要是喜歡的話，還可以一直戀愛，得到他們的祝福。

要是不喜歡的話，我們可以怎樣？我不介意忍受，但這段關係還可走下去嗎？

根據往昔的一次經歷已經叫我怕得想逃，但Katrina就是一位重視、尊重、聽從父母的女生，所以既然如此，我也要尊重遷就自己的情人。

答允了Katrina的請求後，我迎來了兩天的失眠夜。

等你地在線

有人話，感冒只要傳染俾人就會好返，點解我傳染曬俾人仲未好返

返工有文睇

聽聞出得多，好得快

咁你地要上多啲水，等我好快啲

即刻上睇左醫生未

快啲好返

上水

一直都係CD-ROM既我 留個靚名表示支持

上水
小心身體

我記得你......大佬震波

睇都無用，垃圾天氣

又係又凍又熱

咁無用架……

我出濕疹添呀，仆街天氣

live左la，支持你丫
其實佢地住邊區????

幾時有文

文呢

在線上，呢啲天氣真係好辛苦

歷時48小時的失眠夜後，終於來到了星期四，
由於這天Katrina一大清早便要上班，下班後才跟我匯合，
同時間想起打從拍拖以來，我亦沒有試過接她下班，
於是決定到她的公司接她下班。

回想起從前，我好像甚少會主動到情人工作的地點出沒，
更別論接送上下班，畢竟生怕她尷尬或會打擾到她工作等等……

當我在等待的期間，想起從前的自己對比起現在，我不禁搖頭苦笑；

大概，以前的我絕對是一位不合格的情人，是一位不解溫柔的人。

在我想著想著的期間，有一道倩影走到我身旁，戳了我一下笑說一聲「Hi」，接著我對她笑了一笑答道，

「小姐，乜咁啱呀。」

「係囉，乜又咁啱呀，張生。」

「唔係咁啱，係專登等你嫁，麥小姐。」

「行開啦你，我有男朋友嫁啦。」

「咁啱既，我係度等緊女朋友放工。」

我們之間的相處和對答，其實有點讓人吃不消。

話音剛落，她裝出一張不屑的臉孔道著，

「有女朋友仲係度周圍撩女仔？」

「無撩呀，依家咪等到我女朋友囉。」

我知道，再這樣玩下去的話，今晚可以投稿到十萬個激嬲女友的理由。

我二話不說把她拉進我的懷裡，她不滿地嚷著，

「哼，口花花啦你，你一定成日用呢招撩女仔嫁啦。」

好像有點玩大了。

既然擁抱不行的話，正當我準備親她的臉頰之際，
她竟然反客為主，首先對我來一個蜻蜓點水的輕吻，
接著本應怒氣沖沖的臉孔換了一張陰險的笑容，朝著我的頸部輕輕咬了一口；

「嘩，麥小姐你想點呀？」

Katrina沒有回應，只是一直維持著這個狀態；

那一刻心想，難道她想親手泡製傳說中的咖哩雞給我？

「親愛的女朋友大人，你唔係諗住整道咖哩雞俾我掛？」

她立即輕輕推開我問道，

「好似好有經驗喎。」

「……」

好吧，我投降了。

我決定今晚過後到十萬個激嬲女友的理由專頁投稿。

「我同我女朋友扮搭訕，佢覺得我對個個女仔都係咁，然後佢嬲左我。」

在玩笑的氣氛下，緩和了一點因家長日而緊張的情緒，
至於Katrina是否真的生了我氣，這一點我只能回答不知道，
因為女人心海底針，我們永遠難以捉摸女朋友在玩笑方法的底線在那裡，
嚴格來說那道底線其實等同她們t-shirt的領口一樣，
可以很高可以很低，只是取決於她們心情。

時近傍晚，最後一抺陽光漸漸湮沒於寶藍色的夜空，
街上的路燈亮起之際，刮起陣陣北風，
意味著晨間時份的歡樂時光終將完結，迎來今天的主題－家長日。

我們首先回到住所附近的公園，而Katrina一早與她的母親約好了七時在公園範圍附近等待，而她的父親因有公務繁忙，晚一點才到。

時間一點一滴逼近，我倆坐在公園的長凳，
心底裡暗顫的感覺使我一聲不吭，明明面對外人時的從容淡定，
在面對Katrina和她的家人時，過往經歷所學會的鎮靜竟然派不上用場。

大概Katrina亦留意到我的不安感，於是主動握著我的手笑說，

「你……好緊張？」

我點了點頭答道，

「係呀，好緊張。」

對！我很怕，我真的很怕！因為Katrina真的很重要。

「傻瓜，點解咁緊張？」

「因為我怕你屋企人會唔鍾意我。」

說實話，像我這樣的外型對於某些長輩來說，一定不太討好，
根據過往讀書或工作時所認識的朋友家長，他們第一眼總會覺得我很壞，
頑皮，花心或玩弄感情等等負面評價。

Katrina自嘲地說道，

「哈，我之前果個就算咁仆街，我屋企人就算唔鍾意都無出過聲啦。佢地點會唔鍾意你呀，你正常咁多。」

我不置可否，只懂得搖頭一笑。

接著，Katrina的母親致電給她，她接聽過後，我們一起環顧周圍，
望見公園外站著一位中年端莊又典雅的的女性，正是Katrina的母親，
我倆見狀徐徐地走過去，恭恭敬敬的微微一躬，

「Auntie」

Katrina的母親客氣的微笑回應，

「你好呀，你就係阿霖。」

「係呀。」

縱使伯母客氣的回應，我仍然表現得小心萬分，
因為面前的可是Katrina最敬愛的家人，我們這段關係會否得到祝福，
不多不少基於第一次的會面。

Katrina故意打破有點嚴肅的處境，

「阿媽，你知唔知阿爸幾點到？我今晚係邊度食呀。」

「你阿爸話附近食，我地行陣睇下先，佢都無咁快到啦。」

於是，我們一行三人在一個熟悉的環境，逛了一個大圈，
這段路程往昔獨自走了無數遍，亦有著我和Katrina不少的足跡，
走得是如此輕鬆，如此甜蜜；

不知為何，這段路今天走得有點沉重和毫不自然，
幸好她的母親對我的言談，沒有如我所幻想的咄咄逼人，
反之和藹可親形成強大對比。

逛了一個大圈，最終我們到了一間連鎖式的酒樓，
找了一個位置坐下後，Katrina不忙提點著我，

「轉頭見到我阿爸一定一定要第一時間嗌佢，因為佢同你一樣都好小器。」

她接著舉出某些例子，

「好耐之前表姐個男朋友上去我地屋企唔記得叫佢咋，佢到依家都記住呀。啲男人真係小器。」

女人何嘗見得大方呢？

可惜我不能在這個地方反駁，因為坐在我面前的就是兩位女性。

聽著Katrina說出她們家中的閒事，我總是覺得她的父親沒有如她口中般麻煩，相反我認為是一位很有趣的人。

一陣過後，她的父親終於來了，我二話不說跟他打了一聲招呼，他對我說了一個笑話，

「肯定我個女又話我小器呀，咩男人麻煩果啲野啦！唔好聽佢講呀。」

Katrina不屑的笑了一聲，

「哈。」

整頓飯中，我聽著她們閒話家常有說有笑，沒有像傳聞中的家長日「查家宅」般的情況發生，我夾了一塊燒鵝，同時讓伯母發現了我不懂使筷子的秘密，

「咦，原來你同我個囡一樣，都係唔識揸筷子，你地真係襯。」

我無奈地點了點頭，Katrina連忙反擊，

「咩叫你個囡？講到我好似唔係你生咁。」

「咁你係我個囡，唔通我叫你全名咩？」

Katrina的父親冷不防插了一句話，

「啲死港女真係麻煩。」

「收聲啦。」

她們一家人給我的感覺相處很融洽，像朋友又像至親的家人，
我感到自己的情況有一點尷尬，有一點羨慕，更有一點不知所措。

難道這就是家的感覺？

說實話，這一種感覺既有點溫暖又有一點陌生。

那天開始，除了愛情，麥詩瑜這位女生更給予我感受到親情這兩個字。

那天，彷彿從眼前這位女生身上望到一直以來心底所憧憬的未來。

那天以後，張子霖的心裡有多感激麥詩瑜這位女生，也許她不知道。

等你地在線，我想加速，大家準備好未？

黎啦黎啦最怕你唔黎

上線喇

真係好sweet 等你在線

再推

I'm ready I'm ready

我隨時準備，最怕你唔黎

有冇咁順利
一定係等ChiLam走咗之後先喺個女面前指指點點

那抹身影與淺笑像不可觸碰
由守義柔嘉開始睇你既故睇到而家，終於的起心肝去搞個Ac留名，期待加速

伯父伯有真係好人

無文

說好的，加速呢？

深潛兩日做功課，我發現今年見識到好多比Freerider更可怕既拍擋

真心膠定幫倒忙？

在線上

在家長日後的第一天，我亦帶Katrina回家見過我的父親和我的弟弟，
當Katrina見到弟弟的瞬間，想也不想對我笑道，

「你細佬高過你喎。」

「因為佢由細到大搶曬我啲營養囉。」

說罷，她緩緩地走進我那間凌亂不堪的臥房，
坐在床邊環顧著不足一百呎的空間，然後訝異地道著，

「你間房整齊過我。」

她在說反話嗎？為什麼我好像聽到弦外之音。

「你真係識講笑！」

「真嫁，我間房阿媽成日都叫我太多野要執下。」

我沒有回應，只有想著她會否故意說一些安慰我的話，
畢竟我居住的環境與她住的高尚住宅相比，在她心中落差之大亦不足為奇，
不過以她這般懂大體的女生，只是有些心裡話沒說出口而已。

還是我想太多？

那一種自卑的感覺很熟悉，縱使經過一段時日後，我明暸世上沒有平等，
人是靠著差異來存在，正因如此我們才會有進步，有競爭，
雖然像這樣的道理很難聽，偏偏正是殘酷的真理。

可是原來自卑的感覺依然還在，只不過是藏得更深而已。

Katrina突然淘氣地問道，同時打破了我的沉思，

「吖！我地第一次約會既時候，如果我真人高過你，你估你仲會唔會追我呀？」

這道問題……為什麼我從來沒有想過。

我鬧著玩答道，

「唔追嫁啦，放棄嫁啦。」

她聽到後嘖有煩言對我呢喃，

「你矮過我我都唔要你啦，矮仔！」

「咁點呀？女皇大人。」

「嘿，無點呀！所以依家咪要左囉。」

話音剛落，她緊緊地擁著我，當時臥房的環境十分寧靜，
只能隱若聽到彼此的呼吸聲和窗外的風聲。

隔了一陣，Katrina報以一臉深情的模樣，在我耳邊溫婉地說，

「唔準唔要我，知唔知？」

我點了點頭，她接著道，

「唔準講大話呃我，就算係一個好細好細既大話都唔得，知唔知？」

我親了她的額角一下，

「知道。」

知道嗎？當我們互相依偎的時候，彷彿我才剛剛來到這個世界，
頭一回感受到活著的真實，彼此的心靈交錯，感受到她的愛把我的心刺穿了。

家長日後的日子，我的心裡有點不踏實，害怕一片和諧的氣氛背後是暗藏敵意，畢竟她Katrina的家人對其前任所帶來的陰霾依然歷歷在目。

戀愛以後，由於我們住得太近的關係幾乎每天都會見面，連她的父親對此也開始有點「呷醋」，始終她們父女二人的關係友好得令我差點相信女兒是父親上一輩子的情人。

有人開始會問，每天見面會感到厭倦嗎？

有人開始會說，見面太多的戀愛很容易結束。

戀愛和生活一直的過，不論我們牽著手過了多少天，依然留著浪漫，
彼此仍然愛得溫柔，我們眉目一致，縱然沒有心靈感應，
亦沒有心有靈犀等等感覺，可是在外人眼中，我們的容貌有點相似，
俗語稱道的夫妻相，更有點像一對戀愛數年，雙方的情愫細水長流的戀人。

牽著Katrina的手，走過這個熟悉的城市每一個角落，
其實我明白時間會把許多事情淡化，同時害怕現在戀愛的溫度會隨之而消失，因此我更希望把這些溫柔的感覺記下，開始寫下我們的戀愛日記，
就算是一件微不足道的小事，我也會寫下；

例如，Katrina從不收花，因為她的氣管敏感，她不太喜歡芝士，不能吃三文魚，但依然像一般香港女生，愛吃泡菜，但她不愛韓星。

總括而言，她就是一位很特別的女生。

例如，接她下班，享受著兩個人一些回家的浪漫、在公園裡尋找寧靜，互相依偎靜待時間的流逝、到書局或小店看些有趣的手製飾品，到南山邨拍照等等。

我們之間好像沒有刻意營造某些美好的回憶，但平凡的生活也讓人窩心愉快，因為她總是對我說，我們的未來還有很多日子。

憑著這些文字的點滴，倘若某天戀愛溫度降低的話，
期盼可以當作柴火，再度把溫度提升。

文字間的一言一語，是希望用我一生為她保證，會一起走過最美的旅程。

由認識她的第一天開始寫，寫到家長日後的一個星期，
適逢冬至將近，某天Katrina在上班的期間突然傳了一道Whatsapp給我問道，

「阿媽問你星期三上唔上嚟食飯一齊做冬？」

等你地在線

重覆左，自膠

舊讀者lm
前面sweet到咁 唔敢想像結局會點

多謝你支持

我信真係有

重覆當加速？

講笑在線上

Live 如果想睇你以前既故應該睇邊個先 次序？

可能TVB上腦
做冬個晚可能施加壓力玩迫婚
又唔知點樣去測試ChiLam嘅責任感同忠誠度

livelivelive

推一推

好耐冇文了

樓主呢

呢幾日處理完私人事務，終於可以正常出文

推多推

Live左，留個名

又再推

推啊，加速

唔見左人

2日前話可以正常出文

4月1日，我多麼想希望所有不快的事情，不快的說話，說一聲愚人節快樂便可作結

在線上......

正所謂「冬大過年」，冬至的晚飯比團年飯更為重要。

第二次的家長日已經不再是簡單地在酒樓吃一頓便飯，見過面那麼簡單，
而是在冬至上門拜訪她的家人，見面言談和舉止更需謹慎，
更何況打從出來社會工作，甚少會到別人的家作客，
說實話突如其來的邀請更會使我不慣；

聽說她的家中還有一位長輩，言下之意即是期盼得到祝福還需過五關斬六將才能把任務達成，而且她的父母是否喜歡還言之尚早；

現在我才驚覺上回的家長日只不過是上半場，或者只是一場熱身賽，
星期三晚才是真正的下半場，更甚是一場決賽。

也許這不是伯母的詢問，而是邀請，邀請我參與這頓夜宴，
籍此可以觀察我的一舉一動和交談，了解女兒的男朋友到底是一個怎樣的人，還是我想多了？

除此之外，我知道同樣是Katrina所希望的請求，
有見及此我沒有想過推卻，便一口答應了。

「好呀。」

「嘻，霖B上我屋企食飯。」

噢，對了！霖B是Katrina對我的暱稱，
忘了從戀愛後那天開始，她便用著這個稱喟。

「哈哈，都好耐未試過冬至上人地屋企食飯。」

「哦，即係之前成日上人地屋企食飯啦。」

「去親戚屋企食飯咋，唔好亂諗啦。」

「聽住先啦。」

「乖啦，詩b！」

「聽日記住唔洗買任何野上嚟，知唔知？」

好像有點不太恰當？

畢竟這是頭一回到她的家作客，不帶任何禮前去在禮儀上好像有點不恰當；

於是我傻傻地在whatsapp詢問了數位好友的意見，他們的意見各有不同，亦十分有心思；

例如：香蕉、支票、賣身契、樓、BB 等等，最正常的只有茶葉和藍罐曲奇。

由於想氹人歡喜送藍罐曲奇這個說法一定是騙人的，但茶葉不是每個人都喜歡，所以我決定買了一些老少咸宜，又不太失禮的日式草餅禮盒前去。

星期三的傍晚五時，Katrina特意走到我家樓下等待著我，
這個傻瓜一大清早便叮嚀著我下午六時便要準時到達她的家，
原因是她的父親十分討厭別人遲到，恰似忘記了我與她住所的距離只不是相距一條街道，約三分鐘的路程而已，哈哈。

一路上，三分鐘的路程表面上與她挽著手有說有笑，
可是心底早已被那緊張感壓透，縱使早前經已見過她的父母，
可是那份不安的感覺仍然揮之不去；

Katrina有點猶豫對我娓娓道來，

「其實呢......阿媽今日叫你上嚟食飯，阿爸第一句係話你有無問過我鍾唔鍾意？」

話音剛來，我嚇得不知如何回應，

「下？」

這……不是上門找死嗎？

她望見我的模樣後笑了一笑道著，

「跟住我咪同佢講，咁依家係我同我阿媽叫到，咁得唔得呀？」

她接著說，

「跟住佢就答，緊係得啦。」

「…..」

一時三刻，我答不出話來，直到步進升降機，Katrina突然驚醒似的捉緊我的手說著，

「仲有野唔記得左同你講。」

驚喜總是接二連三，這頓晚飯尚未開始，我的心情已經像坐了數遍過山車。

那刻心想，為什麼今天我的女朋友真可愛，到底還有多少事情說漏？

「你記住，一入屋一定要即刻嗌阿嫲，大大聲嗌，嗌一次佢未必聽到，嗌到佢點頭為止，因為老人家年紀大啦，無咩記性。」

我聲音顫抖地問，

「咁……萬一佢真係以為我無叫佢，會點？」

Katrina心有餘悸冷笑一聲，

「哈，咁你食食下飯既時候，阿嫲就會大大聲問候你，講點解有條仆街坐左係度食飯。」

嫲嫲中氣應該十足，年輕的時候如無意外可以跟我的外婆匹敵，聽說當年我的父親在第一次家長日的時候，外婆的攻勢把自信滿滿的父親擊退，我差點便出不了世。

難道這也會有遺傳嗎？

「……」

到底今天怎麼了？

說罷，升降機剛好到達，Katrina在家門前不忙再三提點我，

「記住嗌阿嫲跟住嗌我阿爸，呢間屋既人好小器。」

木門一打開之際，我倆徐徐走進屋內，遵從女朋友大人的指導，
大聲叫了嫲嫲三遍，Katrina更在她的耳邊喊破嗓子介紹了我一次，
嫲嫲望了我一眼才點了點頭，繼續看電視。

幸好，這頓晚飯來得比我想像中的平靜和諧，更從她們一家人的對話中感受到一股無形的溫馨，一股濃濃的家庭溫暖。

Katrina的母親對我說，

「霖B多啲上嚟食飯同飲湯啦，但下次唔準買野上嚟呀，曬錢呀知唔知？」

我點頭說聲知道，心想伯母果然幽默，嚴格來說，是Katrina一家人也很風趣，拘謹的只有我，當我對還未來得及反應，Katrina已經問道，

「做咩學我咁叫佢？」

伯母笑道，

「親切啲囉，學下你咁叫佢囉。」

話音未落，Katrina的臉已經漲紅了一點，至於她的父親默言不語，如無意外他對我應該有點呷醋；

晚飯過後，Katrina從她的臥房搬了一疊聖誕出來，

「我要寫聖誕卡呀！陪我寫啦。」

其實……我多麼想這輩子就這樣渡過，我們的故事永遠都是這樣，就當作結尾，縱然沉悶，至少可以暖一輩子。

就這樣，晚飯後的活動就是當麥詩瑜的書僮，看著她把一張又一張的聖誕卡寫好，而我負責把聖誕卡放入信封，再貼上郵票。

突然我的手機傳來一下震動，是一封由學校發出的電郵，打開一看是下一個學期落實後的時間表，Katrina立即停下更抱有懷疑的目光問道，

「邊個搵你？」

「學校send俾我既e-mail，係時間表。」

「我要，你send俾我！」

其實我對此有過一刻的猶豫，更有一絲自卑，畢竟她是一位大學生，而我修讀的只不過是一般的文憑而已；

其實我們一起後，她亦沒有追問過我讀的是何樣的文憑，我亦沒有提起，畢竟我害怕她會對此嫌棄，畢竟現在的大學風氣，有些總會自覺高人一等，而她沉浸在這樣的文化下，我生怕她會因為我的身份問題，而遭到許多身邊朋友的閒言閒語。

我發現，自卑會使人愚蠢，同時會使人過度思考。

我把圖片編輯過後才Whatsapp給她，只見她望過那張圖片後沉默了一會，然後板著臉對我輕聲道著，

「點解唔俾得我知？點解要瞞住我？無論你讀咩都好，我都唔會嫌棄，我只係唔想你有野會對我忍瞞，你知道我唔鍾意人呃我，唔鍾意人地講大話……」

說罷，她低著頭，視線沒有離開過手機的屏幕。

那一刻，我的內心好像被掏空了，然後被後悔、不知所措等等皺褶的愁緒所填滿；

然而我主動牽著她的手，可是她掙開了我。

那一刻，我只感到有點無地自容。

原來快樂的時光只要一不留神，便會被扼殺。

其實我沒有想過對她欺瞞，因為她總有一天會知道，只是剛一起還不到一個月，我只想自己的事情對外有所保留，畢竟外面的世界很殘酷很現實，一不小心在不知情的情況下把最真實的內心表現出來是很危險的事情；

說穿了，是我沒有安全感。

細心回想，她愛我愛得沒有保留，但我的賴以維生的保護色偏偏傷害了她。

「對唔住……」

她咳了一聲把我的話打斷，

「唔好係呢度講，阿爸阿媽係度，我地出去傾。」

我點了點頭，接著我們走到了後樓梯，起初我們默不作聲，因為我的腦海變得紊亂，而她只是側著臉，沒有望著我，維持在這樣僵局的環境底下，最終我還是鼓起了勇氣，把某些心底話說了出來；

「對唔住，我……覺得自己好自私，因為我有野瞞住你！其實我唔係一個滿分既男朋友……」

Katrina淚眼盈眶問道，

「即係點呀？就係因為咁你依家想同我分手？」

然後，我眼見她的淚水從眼角流到臉頰，換來她哽咽地開口，

「即係你依家想唔要我。」

我二話不說把她擁進懷裡，

「我無咁樣打算，我只係好想同你講聲對唔住。唔會再有下次。」

她緊緊地擁著我哭訴，

「唔準再有下次，一定唔可以再有下次，唔可以再有任何野瞞我，好唔好呀？」

我「嗯」的一聲以作回應，大概每當人愈愛一個人的時候，安全感會愈來愈小，而佔有慾則會愈來愈大。

愛一個人，令她感到幸福，所需的時間是一天、一年、十年、一生；

可是讓她流淚，讓她心痛，然後失望只不過屬於彈指之間的事情。

望見她淚眼盈眶的模樣，我可會知道我是否愛她，愛得有多深。

她的淚緩緩落下的一刻，同時使我的心坎痛得屏住了呼吸，眼前的視線亦有點模糊，明明是我的錯，可是她卻落淚要求我不要離開，明明我讓她落淚，讓她心碎，但她依然著緊我們的關係；

知道？那份懊悔的感覺由感動而萌生。

大概，這是她對我由衷的愛意。

我明白到往日學會的公關技巧等等一切都不能派上用場，只能由衷地真誠地對她說一聲對不起。

刹那間，思緒會變得紊亂，會變得不知所措。

不論何樣的人，只要是真的愛上一個人，愛會讓你手足無措，任何愛意所控制。

今天的那種痛，是由心坎從內到外，再從外痛入心扉，不停任由「痛」的折騰，百轉千迴的刺痛，差點令人受不了隨手執起一把刀，狠狠地劃在手臂一下，以痛掩痛。

她對我說，她不會對張子霖的愛有任何謊言，請張子霖放心去愛，好嗎？

她對我說，她知道張子霖從小沒有家庭溫暖，縱使二人還未成婚，但依然希望給張子霖一個家，希望張子霖融入她的家庭。

於是籍著一場小風波，我願意每一天給予她更多的擁抱，每一天更愛她多一點，因為……我真的愛她。

那天開始，我們都明白任何事情總有第一次，我們都不曾希望這是在彼此的關係中第一遍流淚，同樣是最後一遍望見對方的淚水。

那天以後，我們的確再也沒有任何欺瞞，把該說的話好好說，可是……..

大家好耐無見，等你地在線！4月1日，一個月新的開始

終於等到

iphone佬啲故好正

返黎啦

hi

可是

唔好可是啦

老漢推post

我feel到個裂痕出緊嚟

幻覺嚟ge

依舊sad end的節奏

熱戀既感覺

開心既日子過得太快 sad end又準備來臨

睇到眼濕濕

新讀者留名支持

第一次睇樓主嘅文

用字好靚睇得好舒服

可是......

突擊我啦

可是咩呀又
Btw嘈交個度睇到諗起ex

有冇突擊

佢應該仲未抽離到破滅魔劍的打擊

我深受破滅魔劍加冇文嘅打擊

你知唔知我sad左兩日 上水了，整埋要交既job就出文

唔好嬲豬，所有回憶起既人，基本上都已經係ex

我都sad左兩日，最慘係趕緊deadlines嘅時候講返啲傷心事出黎 做功課效率奇低而家

為左魔劍，我特登睇左最尾個集先

Iphone gor 都比個icon洗咗腦

iphone巴去咗邊

Iphone gor不見了
Iphone gor 不見了

在線上０４：５１

Chapter 14 值得的愛

她問過我，還記得起初的依靠嗎？

我問過她，還起得第一次擁抱的悸動嗎？

擁抱的時間之所以醉人，就是因為那份暖意只維持在相擁的瞬間，卻暖了一輩子的回憶。

她擁有獅子座的熱情，我富有巨蟹座的感性，然而兩者混在一起恰似香濃熱呼呼的紅茶遇上絲滑的淡奶，融合成一杯「絲襪奶茶」，再配上適量的砂糖令人難以忘懷。

當你看著我 我沒有開口 已被你猜透
還是沒把握 還是沒有符合 你的要求

是我自己想得太多 還是你也在閃躲
如果真的選擇是我 我鼓起勇氣去接受
不知不覺讓視線開始閃爍

喔 第一次我 說愛你的時候
呼吸難過 心不停地顫抖
喔 第一次我 牽起你的雙手

失去方向 不知該往哪兒走
那是一起相愛的理由(對我)
那是一起廝守

喔 第一次吻 你深深的酒窩
想要清醒卻沖昏了頭
喔 第一次你 躺在我的胸口
二十四小時沒有分開過
那是第一次知道 天長地久

感覺你屬於我 感覺你的眼眸
第一次就決定 絕不會錯

世上從沒有不吵架的愛情，只有不互相理解的戀愛。

我們相信籍著當晚的小風波，可以理解對方的內心世界。

記得見過彼此的淚水過後，Katrina在我眼眸裡模糊的臉龐，看不清的輪廓，不知道為何總是令我黯然神傷，當她為我抹去殘留在臉頰的淚珠，我為她拭去眼角的淚痕時，她對我微微笑道，

「以後唔準再喊，知唔知？」

我點了點頭回答，

「你都係呀。」

Katrina用上霸道的語氣對我說，

「你知唔知道，你係屬於我嫁，你唔開心即係我都會唔開心，你心痛我都會心痛。」

一句霸氣而有點任性的情話，卻使我暖入心扉。

在我們再度有說有笑過了一陣子，由於時候真的不早，她要回去，我也要回家，要不然家中的三位寶貝鐵定不放過我。

我們臨別時在升降機門前緊緊相擁了一會，而她在我的耳邊再三叮嚀，

「以後唔準再有野瞞住我，知唔知？」

「知道。」

當我離開的時候，我深信同時希望風波再沒有下回，縱然明暸這只不過是美好的幻想，畢竟世上沒有從不爭吵的戀愛，但願再有下回不知因何原因而爭執，我們可以把事情攤出來好好討論，接著用上一句情話，用上笑容一笑帶過。

我深信這樣的話，我們定當可以把愛永久保存。

回到家後，她在Whatsapp再對我輕輕訓話了一會，

「如果再有下次要係facebook打真情剖白，下下次就要買糖水加雪條加零食，下下下次你就要同我跪真玻璃，知唔知？」

這段對話還附上一個隱藏著殺意的微笑。

我：「感動，同你一齊真係好開心，好溫暖。」

她：「口花花啦你！我無乜野可以比到你，我無錢，無能力，又唔可以24小時陪住你，我只可以用最多既時候比最多既愛你。」

我：「什麼都不想要，你愛我就好，更何況我唔會要你既錢囉。」

她：「同你一齊之後我都好開心。」

我：「點解？」

她：「因為見到你既笑容。我知道你細個既時候過得唔開心，屋企唔完整，無家庭溫暖又無節日氣氛，我希望你可以融入我屋企，即使我地唔係一對夫妻，我都想可以俾一個家既感覺你，希望你每一日都過得幸福同溫暖。」

知嗎？這是我人生中第一遍感動得忍不住淚如雨下。

那時候我確實相信Katrina是我人生的延續，將會是一部完滿的續集。

於是當天的晚上，我執起筆把日記寫下；

每在一起的一天，每一秒的呼吸就像過了一輩子

在她面前，我不用虛假，在我面前，她不用掩飾，但同時害怕彼此的過去像沒斷氣的殭屍把滋擾著現在。

在她面前，我會變得不由自主地小氣，變得容易呷醋，理性不能說服那衝動的感性和過度幻想的腦袋，因為我愛她。

她給予我最好的禮物，給我溫柔，給我希望，同時更給予我一個成家的想法。

時間的長短，過去的是是非非，已經不再重要，畢竟她跟我一起以後自有公論，沒有人再可以對她閒言閒語，因為我會保護她。

我很清楚我愛的是什麼，我愛時而感性的她、愛扮鸚鵡與我交談的她、愛為所愛的人不顧一切的她、愛傻傻的她、愛微笑的她、愛時而天然呆的她、愛容易呷醋的她、愛買高達模型的她、愛……一個願意成為我女朋友的她。

我所愛就是一個這樣的她。

我知道麥詩瑜的過去伴隨著不少痛楚，她的過去來不及參與，我也沒有福氣在場。

但由現在開始，至少還有我。

從前我不相信愛，然而我信了愛後，再捨棄愛這回事，開始玩世不恭，別人對我的評論根本毫不在乎，接著她讓我再學會了愛。

愛情會讓人瘋狂，人生中總會出現一位會讓自己心甘情願做出一些從前不會做的事情；

某天，她生病了卻要捱著高燒一大清早起床上班，於是我準備了暖暖的葡萄糖水，感冒藥和一件蛋糕，跑到她家樓下給予她一個驚喜，送她上班，當她發現我的時候，起初感到驚訝，接著感動得在巴士站擁實了我，下班的時候我到她的公司附近等待她，然後帶她見醫生。

她對我說，幸福得有點怕，但這遍感冒卻很值回票價。

我每次亦沒有回應，只是輕吻她的額角。

我為她做的事很傻嗎？認真的話，很傻。

但值得嗎？值得。

時間一天一天地流逝，一對熱戀中的情侶難免會鬧出不少笑話；

「張子霖，你會唔會學做老婆奴嫁？對我好似老婆奴對佢主人咁好。」

「咁未來……我願意將我九成既收入交俾你囉。」

「下？嗰一成你留嚟做乜？」

「嘩，咁我都要食飯返工嫁！」

「你交曬啲錢俾我，我自然會俾零用錢你嫁啦，到時我要養你，我會對你負責任嫁啦。」

「是咪好似即係我唔出去做鴨，你就無錢俾返我咁解！噢，我真係了解到咩叫做愛啦。」

「唔滿意？」

「唔係，咁幾錢一日呢？」

「下？幾錢一日睇你表現啦。」

「……」

我沒有任何回應，然後……「佢嬲左我」。

愛就是夾雜著甜和酸的味道。

有她在的日子給過我許多趣味。

由於我們住得很近，她時常到我家作客，與我三位寶貝玩耍，順帶一提Katrina是一位患有鼻敏感的人，可是她卻願意一邊打著噴嚏，一邊跟三位寶貝作樂。

她對我說，張子霖把三位寶貝貓咪當作子女，他的子女即是我的子女。

而我也會定時定候到她的家作客的時候，適逢她的父親回家，可笑地她竟然習慣成自然對自己的父親說道，

「Hi！Uncle！」

而每當我離開的時候，她的父親也對Katrina調侃道著，

「乖啦，得閒返屋企坐下啦。」

就這樣，Katrina和她的家人慢慢地把我當成了家人，讓我參與了她們家的平安夜燒烤日，聖誕節看電影日。

好像……我也開始擁有了一個完整的家。

然而每對戀人都會給予對方親暱的稱謂，我們亦從不例外。

起初的時候她會在我的名字加上一個b字－霖b，而現在……

「肥仔波！」

說實話，打從戀愛後，我有點發福，但每一次她叫我肥仔波的時候，我總會偷探一下自己的胸脯，然後心想，明明就是胸肌……

其實戀愛是會令人肥胖，這一點我確實相信，我胖了，Katrina也不甘示弱；

「唉，我肥左呀！唔得呀，我唔可以再係咁食野。」

「唔怕啦！依家都有人要啦。」

「唔得呀，我未試過呢個磅數嫁！」

隔了一會，她會自動走到雪櫃嚷著要吃雪糕。

一位女生是否幸福，不是看她的笑容，而是她的體重。

一位女生是否愛你，不是她對你說多少情話，而是她待你有多坦誠，願意在戀人面前展現真實的自己。

「靜啦張子霖，成日笑我肥左！」

「哈哈。」

我笑了一笑，然後……「佢嬲左我」

那天以後，我多麼希冀日子可以不停周而復始地重覆，因為我會知道自己樂此不疲。

那天以後，我多麼希望幸福的每一天就是故事的結局。

不知不覺間日記寫了一篇又一篇，可是當中的字裡行間依然記不盡我們之間的快樂和幸福。

等大家在線 最近真係好好好忙 大家最近忙嗎？

我係度

多謝你

乖啦 唔好喊

呵…原諒身為兄弟嘅我而家先留名
睇左咁耐始終代入唔到
你應該明
但真係好欣賞你近乎美化嘅創造力
好想填一首歌比呢個故
但係又唔想自己會有份美化某啲人同事

希望你會快快手出多啲
完左一個故完左一件事
可能連我都會少一個心結

其實我想問我出場未姐

追左咁耐 我都想問我出場未

一直等你在線唉瘋

終於等到你出文
唉瘋人睇得girlfriendwestface太多啦

佢嬲左我

我係咪要X埋一份?

Chapter 15 除夕的淚痕

12月31日，一年內的最後一天，當時針撘正十二時之際，新的一年便隨之而來臨。

「喂，衰野，好耐無見！除夕叫埋Katrina出嚟唱K啦。」

說實話，自從戀愛以來，我們好像把整個世界的範圍縮小到只有我倆，而彼此間的共同朋友我們一概甚少約見，縱使我和Katrina在戀愛以前便認識他們；

而現在邀約我的友人－聲爺，正是某程度上撮合我和Katrina的「媒人」。

畢竟要不是他當天拜託我把問卷調查分享的話，我和Katrina便沒有交談的契機。

「有咩人去呀？」

「我同我女朋友一對，涼哥同佢女朋友一對，寶妮同佢男朋友一對，如果計埋你地合共四對情侶。」

有時候，愛情過分沉醉於二人世界的話確實不是一件好事，於是我猶豫了一會，又詢一下Katrina的意見，她淡淡地回答沒所謂後，我們便答允了。

「Katrina話無問題，咁我地過幾日見。」

「正，終於……今年你係唔洗單身地過新既一年。我真係恭喜你。」

「大家咁話啦。」

除夕夜當日，我和Katrina大約在下午三時便到達尖沙咀，因為我們害怕晚了點到達的話，我們鐵定會遭遇警察封路、人多濟湧等等問題，畢竟我們害怕人多，因為我們總是認為世界的喧鬧惹人煩躁，煩躁的話便感受不到與對方一起時的甜蜜，容易錯過對方所說的情話，不能好好感受到活在當下的感覺。

我們在尖東等待的時間，只見Katrina皺著眉頭按著手機，我見狀問道，

「發生咩事呀？唔開心？」

她搖了搖頭嘆道，

「唉，我地屋企有個Group既，岩岩表姐同佢男朋友係個Group度嘈交，佢男朋友話表姐成日將自己既過去周圍同人講，好容易招惹到啲狗公，而且成日將過去掛係咀邊既人，根本就未放得底過去。」

「咁跟住呢？」

只見她的眼底閃過一絲黯然，

「唉，有時候面對過去，難聽啲講真係柒到唔敢望，浪費左好多時間。」

我在她耳邊輕聲道著，

「咁…..過去換返現在呢一刻，你覺得唔值咩？」

她故意搖頭，然後別著臉，唇邊卻明顯地彎彎翹起，於是我輕輕用鼻頭碰了她的臉頰一下，她笑道，

「你扮噹噹？」

「哈哈，係呀。」

沒有過去的她，就不會認識到現在的我，沒有過去的磨鍊，便不懂好好地愛眼前的人。

接著，她笑了！記得她這個笑容維持了一段時間，直到一眾朋友來到後，她的表現顯得有點尷尬，有點不知所謂，大概這是女生的害羞表現吧。

想不到往日形象硬朗、陽光、思緒堅定的Katrina，今天卻表現得有點意亂。

在戀愛的日子間，她唱了很多情歌，利用歌詞當作情話，把心中所想的一字一語傳遞到我的心坎裡。

我是宇宙間的塵埃
漂泊在這茫茫人海
偶然掉入誰的胸懷
多想從此不再離開

我是宇宙間的塵埃
微不足道的一種狀態
偶然成了誰的最愛
多想相信永恆存在

是什麼 讓我遇見這樣的你
是什麼 讓我不再懷疑自己
是什麼 讓我不再害怕失去
在這茫茫人海裡 我不要變得透明

她對我說，是愛呀，哈利。

哈哈。

歡聚的時光伴隨著一首接一首的情歌，最終還是曲終人散，趁著Katrina走進洗手間之際，寶妮立即衝上來跟我聊了一會；

「依家幸福啦你。」

我自豪地點點頭，

「幾啦。」

「嘩，叻啦，追到女神啦！」

寶妮接著對我喋喋不休地叮嚀，

「同你講呀！Katrina係好女仔嚟，好好對人呀，知唔知？」

「知道啦知道啦。」

「唔好再咁花fit啦！唔好去撩女仔呀，知唔知呀？」

「我對佢好認真嫁囉。」

「如果你令佢唔開心既話，你會得罪好多人。」

「睇得出睇得出，小弟真係怕怕啦。」

「咁就好啦。」

寶妮的溫馨提示後，換來聲爺的祝福，而涼哥對這段關係微微笑道，

「加油呀，我睇好你地嫁。」

經過接二連三的祝福和鬧著玩的溫馨提示後，是日除夕唱K團正式解散，各自迎接著後續的倒數活動，而Katrina從洗手間走了出來後撓著我的臂膀，路途上在我的耳邊嚴刑迫供，要求我把她不在場期間的對話娓娓道來。

過後換來她淘氣地說道，

「知唔知呀？霖B，對我好啲呀！唔好欺負我呀，唔好出去溝女呀，如果唔係既話你都會死得好慘。」

「係，知道，咁你都唔好欺負我呀，對我好啲呀，如果唔係既話呢……」

她堆出笑意問道，

「咁會點呀？」

「咁我都無辦法啦。」

話音剛落，我們相望而笑，明明普世歡騰的節日，在我們心裡總是覺得那麼平淡，可是在平淡間卻滿溢甜蜜和幸福；

她問，我們接著去那裡？

我答，你喜歡吧。

她對我說，回家吧！想和你靜靜地渡過這個悲喜交雜的一年最後一天。

記得她伏我的懷裡，聽著電視中播映著的倒數直播，她哽咽地對我說，

「我想喊。」

我錯愕地問，

「點解？」

「今年既過去太痛，依家太幸福，幸福到有啲怕。」

我知道，回憶是沉重的，要是可以好好哭泣的話，未嘗是一件好事。

十、九、八、七、六、五、四、三、二、一……

悲喜交集的2016年在眾人的歡送聲悄悄地遠去，新的一年終於來臨，正所謂年年歲歲花相似，歲歲年年人不同，但我願這年以後的日子都是由這個人一直陪伴著我。

我願意讓她在新一年的第一天把往昔的憂悒一併嚎哭出來，接著再把過去放下，然後跟我好好在未來的人生相愛。

從前我喜歡聽取別人的過去，從而得知別人的故事。

但這一回，我發現自己害怕了。

我發現謊言並不是最痛，最痛的莫過於望到最愛痛哭流淚，而自己只能忍受著那揪心的痛而一籌莫展。

只要她快樂，一切事情都可以原諒。

只要她快樂，所有事情我亦願意付出。

只要她快樂，我便會快樂。

所以我願過去傷心的事情隨著過去一年而一去不返。

同時我願最美好的事情隨著新的一年繼續美好下去。

小時候每年最後一天母親會在電視機前跟我倒數，接著跟我說一聲新年快樂。

18歲後每年的最後一天，我會坐在公園望著時鐘，然後對自己說一聲新年快樂。

在某人離去以後，再出現了一位我愛的女生，對我說一聲聖誕快樂，親口對我說新年快樂。

她把最好的都給我，把自己都一切都托付給我。

她對我說，要是可以早一點認識你的話，你說多好？

我對她回答，幸而，現在我們的相愛不遲也不早。

「新年快樂，麥詩瑜。」

「新年快樂，張子霖。我愛你。」

等你地在線

btw，開頭個頂出唔到

嘛..寶妮這種跑龍套的怎麼有這麼多對白
聲爺除了名字比較霸氣外根本淪為工具人

而涼哥卻負責了最重要的一句對白
著實過分

甜到入心 有人一齊面對身邊既事 一定好幸福

你有看鐵血的孤兒嗎？真正的主角在結局才出現

幸福的感覺......

多謝iphone 但呢度全文完啦好冇

最多戲份嘅會死晒

d朋友既名

尋晚Katrina鬧得我好啱

老讀者留名

幸福總是來得快去得快，
所以要抓住每一剎的幸福，
否則只會隨風溜走。

Hello

訓一陣先，然後出文

幸福猶如手掌心的流沙

就係當年係舊登的同一個

一星期出一次

剛剛想出文睇見你呢一個提議

i大巴打？定係另一個呢？

遇上你 太感恩 不遲亦不早~~

在線上，換左電腦成個人有返動力

Chapter 16 磨擦

那天開始，如無意外我們可以過得很好很快樂。

那天以後，幸福恰似手中的沙，愈想握緊愈會在手中溜走，
亦猶如沙漏裡的流沙，我們只能眼巴巴的見證著時間的流逝。

戀愛後，我的生活早戀愛染得多姿多彩，
每一刻猶如美麗的夢，我很希望每天看到麥詩瑜。

她的笑容，就像皓潔的月色，把夜空照明，
縱使世界是冰冷卻可以暖透別人的內心。

可是她只要收起笑容、露出凝重的模樣或者掏出淚水，
我的心一下便會被撕開，惆悵的氣氛把本應暖烘烘的內心亦被沾得沉寂起來。

那時沮喪哭泣的她就像褪色的月亮，閃爍卻欠光澤。

經過一晚的淚水把過往一年的苦痛悄悄地洗滌後，送她回家的路上，
吹來刺骨的晚風，夜空蓋著一片星海，同時Katrina抬起頭來望著繁星滿天的晚空，我望著她情深款款的臉容，認真地在新一年的第一天把心裡的三個字說出；

「我愛你，麥詩瑜。」

話音未落，我擁著她，緊緊的擁著她，
她聽到那三個字後差點反應不來，支吾以對，心神恍惚；

「你......唔會嬲我，正話喊咩？」

「點會嬲你！你笑返就好啦。」

就算戀愛了一段不長亦不的時日，我們還是互相學習戀愛的氣味，互相了解相愛這個道理。

她的溫柔，讓我感到被愛，她的率性，讓我感到我是她的唯一；

她的機靈，她的聰明，讓我有時感到自卑，同時感到愜意。

我深信，只要我們在一起，緣份這回事讓我確實相信。

我多麼希望從今以後，在這片星空下的小路，這一條羊腸小徑，
一條往日回家必經的路，鋪滿了我倆的足跡，
同時滿溢著我們幸福的溫度，堆滿綿綿的情話。

就這樣，帶著喜悅又期待開始了新的一年新的開始，
同時我開始思考Katrina喜歡的是什麼？

她好像是一位容易知足的女生，卻對外面的世界很好奇？

她好像熱愛自由，卻甘願為愛情而扣上枷鎖。

她好像喜歡很多事情，唱歌、足球、模型、遠足和美食，
好像許多事情都喜歡，給我的感覺卻總是把某部份真實的自己掩藏起來。

到底她是否跟我一樣，對許多事情都抱著沒所謂的心態面對，
因此沒有討厭沒有喜歡的事情，產生人云亦云等等錯覺？

還是她對外面的世界真的抱著一顆好奇心？

我很想隨著時日去了解她，把她喜歡的、最愛的、想要的都給予她。

說實話，我是一個很可笑，充滿矛盾的人，
因為我期盼過別人對我的好，但同時我害怕失去。

每一次跟她相擁的時候，摟著她腰間時的溫度，
那是一種難以言喻的安全感和溫柔。

只有在那個時候，兩個本應脆弱的靈魂得以互相依靠依賴，
不用理會俗世的喧嚷，得到心靈上的平靜。

記得小時候本應單純的童年，就在父母的感情角力的對話中，
令我學會思考，令我明白原來最親的父母，最應該是彼此最愛的一對，
說話中亦可以有弦外之音，同時使我漸漸養成胡思亂想和信任脆弱的習慣。

別人對我愈好愈愛，我愈怕總有一天成了依賴，然而到了某日當我沉醉在幸福之中，生怕老天會跟我開了一個玩笑，「啵」的一聲便把這個美夢成為泡影。

大概，我對這段關係存在一定程度上的不安感，Katrina對此十分明暸，同時我漸漸感受到像我這樣巨蟹座的個性與她典型獅子座的性格，在面對日常相處時兩個人的各自承受的壓力。

等你地在線

好多文

仲想話你同我鬥深潛，哈

Live 到

咁你一定輸啦

睇iphone 哥d文學到好多野
Iphone情聖語錄
現實: 人醜 --> 言語性騷擾

樓主啲文好正 加油
等樓主出文嘅時候唯有睇下舊文
鋼琴女孩睇到好感動
但上堂睇港女老婆忍唔住笑
班人以為我痴咗線

另問樓主啲文有冇關連次序？

收工上水幫你推一推

動力呢

Pish

Thank you

其實有關連
換個時代再愛你，我們不是說好了嗎，謝謝你的45%等等是同一個世界觀！

謝覆
四日假期慢慢煲

在線做咩唔出文

在線上

最終趕緊第三本書，所以出文慢左

Katrina不喜歡我對事情總是抱著追尋根究底的態度，認為愛情不是一部推理劇。

至於我的往事，她不太喜歡聽到，而原因是她對我說會為此而呷醋，她認為了解一個人的過去並不能做到互相理解，因為人終究隨往事而變。

例如：有一次她和家人外出，適逢話題有關於我的感情往事，她的母親只是問及了我戀愛過多少遍，她已經板了半天臉，更差點因心情不爽而與車上的一位高談闊論的新移民婦人吵起來。

不過，我總是認為，要是沒有人的過去，沒有了解過一個人的故事，怎能做到互相理解？

她只是淡淡地回答，倘若過於了解，害怕最後發現了箇中夾雜了太多謊言，她會崩潰。

我知道，往昔的回憶還像鬼魅般影響著Katrina，使她失去了對人的信任，令她把最深層的內心封閉。

我知道，現在我愛的就是一位看似樂天，實際上再不如從前樂天的女生。

有時候我會埋怨，為什麼她的上一次不是我？

可惜我回想起她對我說過的一句話，現在的我，無法把當年最好的自己給予張子霖。

有時候我會想，要是沒有往事，她不會當晚在公園哭泣，她便不會伏在我的肩膞上，然後把情感發展，最終正式交往。

相愛已經很難，但相處更為不易，我很努力愛著Katrina，
Katrina亦很努力去維繫著這段關係，我愛她愛得目空一切，
她也為我付出了許多時間，幾乎認為覺得天底下沒有一位女生比她好。

對她來說，我的情緒控制得不好，時而感性時而理性，難以令人捉摸，
在我眼裡她亦如是，只不過她愛躲在理性堅強的面具下，
縱然黯然神傷也不會在人前表現出來，大概我們都愛要面子，
同時我倆的性格亦算得上容易煩躁的一類，很容易便爆發情緒。

她總是認為我對人不太信任，畢竟在社會前受過某程度上的歷練，
久而久之不但差點在人前忘掉了原來的自己，
連信任這麼簡單的一椿事情也難以辦到。

她面對逆境的能力超乎我的想像，比起一般女生什至前度，
遇上任何難關也處之泰然，就算累了，跟我吐兩句苦水便沒有事。

Katrina不太相信承諾，因為她說過，從前聽得太多空口說白話，
現在務實的她只會用雙眼去觀察事物，而我總是認為沒有承諾，
那有目標，那有行動力？

在這樣的情況下，了解到彼此的缺憾，
生怕惹對方不快，因此許多心裡話亦埋藏起來。

我一直認為，我們的愛是意味著幸福，是一份難得的真情。

只要想起Katrina，我每一天都快樂，會感到欣慰，我總是認為愛就能解決兩個人之間的問題，把一位玩世不恭的人變成一位老婆奴，把一位總不懂愛的人變成懂得愛惜別人，什至把一位受過傷的人治癒，再次好好擁抱幸福。

我是一直這樣認為。

直到......自從認識了她的一位相識多年的姐妹，我才開始明暸我們的愛之間早已在沉默中埋藏著許多情感地雷，大概我們的心裡其實早已出現一種奇怪的心情，彼此對這段關係有一點疑惑。

獅子座是熱情的，是一位王者，巨蟹座需要別人大量的愛，不過獅子座同時需要別人的信任，而巨蟹座則十分容易胡思亂想。

在沒有愛的美化下，真實的我是沒有安全感，
真實的她是需要極大的自由和空間，原來相處起來不是一件容易的事情。

我們總是用自欺欺人的心態把相愛相處看得太容易說得太美好，
我們總是認識我們晚了點才相愛，有點相逢恨晚的感覺，
所以用了某程度上的催化劑企圖使這段關係變得穩定，
最終我們開始發覺這一切只是拔苗助長。

真實的她總是感到不安全，大概是我的輕浮，
我的沒所謂，在這樣日復日下，她會覺得我有點虛假，
她最討厭的是虛假的事情。

正因如此，她與我一起的時候，不其然勾起了前任的影子，
接著害怕，然後開始選擇逃避。

直到某天，在愛中夾雜著許多矛盾，許多欲言又止的話都寫在彼此的臉上，
我們掛著笑臉，心情早已壞透，走著走著的時候，心裡猶如被一塊大石壓著，最終我開了口說，

「不如......我地唔好行落去，搵個地方傾下。」

她淡淡地問，

「咩意思呀？」

「我覺得我地真係要傾下。」

她冷冷地答道，

「嗯。」

我們走到了商場住宅附近的噴水池，起初我倆對峙著默然不語，我知道總有一方需要開口，於是我決定當了開口的一方。

「其實我都唔知道，點解依家會變成咁。」

她長長的喧了一口氣，雙眼無神凝視著左邊的地面，

「你根本唔明。」

一直以來的拖拉，早已使我感到有點不耐煩，

「你唔講，我點會明呀。」

話音剛落，Katrina鼻頭一酸哽咽地道著，

「你唔明呀，我發現唔係愛就解決曬所有問題嫁，係我地兩個根本相處唔到呀。」

她對我說，有時愛得太緊，會變成一種壓力。

她對我說，兩個人總需要空間。

她對我說，從前的情人總是對她百般壓迫，她不希望與張子霖一起時想起那個人。

原來我們一直把問題、某些經歷藏在心裡，總是自以為好好消化問題和沉澱，但我們不會知道彼此的心早已出現一個接一個的缺口。

然後，她哭了，我一聲不吭，同時不懂得如何安慰眼前哭成淚水的Katrina。

曾經我們說過不要讓對方落淚，最終我發現某些約定其實只屬情話。

無可否認，我愛她愛得太緊，正因為從前愛得太開，令人感覺不太著緊，情人感受不到那份愛，最終成為遺憾，可惜我並不知道這樣做會令Katrina感到壓迫。

人生中總有遺憾，可是我並不希望遺憾的事太多，我亦不希望Katrina會是我人生中的另一個遺憾。

在回程的路上，我們沒有任何交談，望著她的側臉，我竟然摸不清她在想什麼，第一次從Katrina身上感受到那份令人心寒的陌生感。

我們總是以為愛便行了，然後再沒有溝通，沒有理解，
真實的對方，真實的心底話要憑著第三者口中才得知。

到底我們走著走著，那裡出錯？然後在沒有溝通下，
她選擇了逃避，我選擇了沉默。

原來除了不敢面對真實的對方，我們最難以面對的是真實的自己。

我們開始認為，當愛上了就會愛得瞎，起初的一切總是漂亮美好，
可是當我們醒了，夢開始散了，縱使人沒有隨之而離去，
因為我們的生活早早沾上對方的影子，說到底是不捨。

正是因為愛，我們很想改變自己，去遷就對方。

但正因為愛太沉重，而很容易讓人拒絕理解......

有一種玩意猶如琉璃，美但脆弱，是一件無價的藝術品，也是一把傷人的利刃。

有兩個人渴望得到，亦曾經因此弄得雙手傷痕纍纍，仍勇於一起用上充滿傷疤的手把那玩意捉緊，用上萬般愛意好好地珍惜得來不易的藝術品，怎料他們過於用力，捧在手心的琉璃開始裂開，手心開始劃上一道接一道無形的傷痕，然後砰的一聲，弄得雙手血跡斑斑。

其中一個人託異地任由傷口淌血趕緊把破碎的琉璃黏合起來，一邊望著另一半因雙手再次受傷感到痛，感到害怕，然後蜷縮在一角偷泣，對那琉璃玩意感到恐懼。

他用上淌血的手想撫慰另一半手上的傷口，可是另一半痛得想退，同時用上淚眼盈眶望著那一件碎得散落滿地的藝術品。

那樣琉璃玩意名為 — 幸福。

原來幸福握得太緊會碎，受傷的心一揉就退。

現在，我們都受傷了。

這是我們第一次爭執，迎來了我們的第一次冷戰。

那天開始，我們的間的夢好像醒來了，然後用上真實的自己與對方相愛。

那天開始，我經常在想，我們的愛還有沒有以後。

待續，等你地在線

一上黎就有故

接受現實 先可以長久。

實有戰爭期過到就冇事

愛情總是相似

可以回到過去嗎

如何回到當時 猶如情侶熱戀的那時

在線上01:40

Chapter 17 如常

有一種人，一相識就難以忘懷；

有一種愛，明明彼此開始感到累了，不知如何走下去，但心卻早已收不來。

我們間的沉默和晚間的驟雨一樣來得震撼，這是戀愛以來沒有發生過的事情，本來日常生活中憑著難以言喻的直覺，推算再剖開了解別人的內心，
避開了不少人與人之間的衝突，讓自己的人生變得安寧。

可是在這段關係裡，在Katrina面前，我變得恍惚，變得軟弱，
連直覺好像也不管用，更難論摸索她的內心，
結果隨之而來的是一場比衝突更為可怕的冷戰。

情路上，Katrina每當投入了便會忘卻理性，比任何人來得熱情，
可是當她重拾理性的時候，她會比我更聰明，
對於感情的處理手法和想法比我成熟。

大概，這是從過去的苦痛中磨練出來的結果。

隨著年月漸長，人的心會因為經歷而變得愈來愈硬，
情感會變得愈來愈淡，而手中握緊的拳頭則愈來愈實。

心聲從此便再不如從前年少輕狂般傳遞到別人的內心，
因為我們都害怕了，在他人面前表露真實的自己。

在遠古時代，人類只懂得簡單的肢體語言來表情達意，
後來人類之所以創造語言就是希望學會表達更多，
希望彼此用語言來互相理解。

可是，至今語言仍然不能令人互相理解。

本來堅信著的一個信念，那晚被她的所問的一道問題動搖了。

如果愛需要語言來表達，那啞巴怎麼相愛？

她對我說，愛不是在咀上，而是在心裡，兩個人相處得舒服便是真愛。

當晚，我們被激動的情感打亂原來的智慧而出現矛盾、混沌和錯亂，最終熱戀的夢還是需要清醒過來，面對眼前的現實，感受著幽幽的落寂。

當晚，冷風淅淅的雨水總是在臉頰淌下，回家的路每走一步使我不其然在想，難道我們真的不合嗎？

回到家後洗了一個熱水澡，whatsapp了她數遍，換來的是已讀不回。

我開始思考，這些年是否已經花光了太多運氣，再沒有幸運這回事。

她愛到疲倦了？

她累得想走了？

大概現在到了我不放手，她不開口的地步。

時至現在，我總是羨慕愛到白頭的公公婆婆，為什麼別人做到的事情，但好像自己永遠辦不到。

為什麼別人簡單的幸福，我們好像用盡全力伸出雙手也輕碰不到。

到底那裡不對。否則為何如此相知相愛的人，驟變成陌生人一般的沉默？

又是同樣的結果，同樣的答案。

到底為什麼？

我發現自己在情路上從沒有長大過，從來就不懂經營一段關係，不懂得選擇，甚至在某些時候作出決策。

是我錯嗎？

其實愛過幾個人，同樣被人愛過幾遍，本應早已習慣和明暸緣來緣去本由天，所有事情都會有終頭，可是我們始終不懂得如何接受。

其實誰都不可能保證和誰在一起一輩子。但人就是這樣必須去習慣失去，才會得到。

沒有永恆的幸福，只有永恆的珍惜；

說到底，因為愛才會執著，有了執著才會不捨，正正是不捨，我們才會珍惜。

每個人都選擇了只屬於自己的愛的方式，既然真實的她是選擇這樣的愛，縱使與我的方式有所不同，我還是願意給予她最想要的幸福。

我們冷戰後翌日，還是跟對方互訴一聲早晨，不過在字裡行間中我們顯得陌生，隨了聊了幾句，交代了今天各自的行程，其他的話題，我們再沒有多提起。

這是一切「如常」嗎？

晚上，沉默了一整日，我還是主動踏出第一步和她溝通。

我：「我地可唔可以搵一個可以hole hole地相處既方法？」
她：「咁如果繼續相處唔到，係咪又一直搵方法搵到天荒地老？」
我：「但你唔試點知搵唔到？我地連搵都未搵過？」
她：「搵唔到咁點呀？我唔想我地以後都好似琴晚咁嘈交。」
我：「可能我幼稚，搵唔到至算囉！搵唔到到時咪真係認命，但我唔甘心從來唔去試就投降，尤其是同你。」
她：「我唔知可以點......我唔想以前又係咁，同你既結果都係咁呀。」
我：「我相信，我地唔會。」
她：「係咩？」
我：「係！證明俾你睇。」
她：「點證明？」
我：「由聽日開始。」
她：「聽日開始？」
我：「聽晚有無野做呀？約你。」
她：「無，去邊呀？」
我：「你鍾意吹下海風嘛？同你去荃灣果邊吹下海風。」
她：「Okay」

結果，我們冷戰後還是願意重回一起。

我們再一次「歡天喜地」牽著彼此的手，在citywalk逛了一晚，吃了她最愛的牛扒，飯後走到海濱，吹了一點海風，她的手更是，整個人的腦袋清醒了，同時候回想起，曾經我也牽過一個人走同樣的路，但願這回牽著的人，結局會有所不同。

我跟她十指緊扣，然後她主動環著我的臂膀，我們談起許多話來，說起面子、說起道歉這回事，在談著笑著的期間好像把在我倆學習相處時產生的糾結一一解開。

她對我說，我覺得自己變了。

我亦如是。

她對我說，從前我絕不會對那個人道歉。

我點頭，畢竟我也是一位愛要面子的人，總覺得另一半不道歉是她的損失。

往昔我們都不輕言妥協，不輕易對從前的另一半放下面子。

其實我們很像，但時至現在我們不經意改變了。

我發現在情人面前所謂的面子其實不太重要，每一次我總會不其然主動說聲對不起，因為我不想失去她，我不希望會有遺憾。

我也意想不到竟然有勇氣把這句說了出來，大概是當時的環境薰陶吧。

記得我跟她把這句心底話說出來的時候，她報以一個雲淡風輕的微笑，

「觀察下啦。」

冷戰雖然只維持了一天，可是一刻間的說話，足以摧毀許多事情，眼前的一堆情感廢墟，到底該如何重建。

那天以後我們好像沒事，但她的熱情不再。

那天以後我發現愛到不怕寂寞的意思。

待續，等你地在線

在線上
Sad end feel

你地兩個識嫁 ？

個名咁似

如無意外，19號之前會完故 有多少人還在？

唔洗講 正評先

有人呀

加油巴打！

定時少少出文應該會多返人上水

咁快

推

熱情不再但又不怕寂寞 做咩 ？

那天以後我們好像沒事，但她的熱情不再。 呢句好中，入哂心…

因為......我愛你很多，多到不怕寂寞

多個人留名是咪可以加速？

在啊

是！最近慣了凌晨出文

咁留名先

留個名支持下先

文

LM support

早起的朋友有文睇
在線上 07：50

Chapter 18 紀念日

在我們和好如初的當晚，Katrina走著走著的時候對我說腰有點痛，
於是我們在商場內找了一個位置坐下來，然後我主動替她按著，
由雙肩到腰間，再按了一會太陽穴；

只見她合上雙眼享受著的時候，我知道，她真的累了。

那一刻，我心想如果你感到累了的話？

至少還有我。

一邊替她按著，另一邊廂只見她的側臉的咀角微微翹起，
內心彷如有一股暖流在流竄，剛好她張開雙眼，
輕輕捉住了正在替她按摩的右手溫婉地道著，

「累唔累呀？你呢兩日一定訓得唔好啦，唔洗按啦。」

我搖了搖頭，

「你開心咪得囉。」

話音剛落，她整個人靠了過來依偎著我柔聲說道，

「傻，我地都要一齊開心。」

說實話，要不是當時的商場人跡杳然，否則場面定必十分尷尬，什至不會發生。

記得這座商場，這個升降機大堂，我們踏足了無數遍，
卻沒有比這一次來得甜蜜，大概就像剛才我們到過的海濱，
前任當年所遺下的回憶，由避雨、戀愛，最終對我宣佈快要結婚的喜訊，
那個地方總是教我隱隱作痛，每次經過的時候，內心只有無盡的唏噓，
海風一拂，難免會有數分愁意上心頭；

可是這一次，沒有愁意亦沒有唏噓，縱使回憶忘不了也沒有心痛，
當Katrina挽著我的臂膀走的一刻，只有溫馨的感覺溜進心坎。

過去的事情，真的過去了，而現在我真的明暸何為活在當下。

回家了，這回我倆是掛著微笑道別，
用著依依不捨的神色來回眸，一切還是如常。

回到家後，Katrina發了一道whatsapp給我，內容大概是女性生理週期到了，
即是親戚來訪，腰和肚痛得很，於是我致電給她，在電話中跟她說故事，
一直哄她，明明自己不停打著呵欠，可是卻捨不得掛線，
因為我不怕她在任務痛楚面前落得一人面對，
直至從語氣中感受到她開始眼盹，整個人開始迷糊，
最終確認她真的睡著了才把電話掛掉，
而我亦一如往昔般伏在案上不知不覺昏睡過去。

一股寒意在地板上漸漸冒出，驅使我打了一個噴嚏，把我硬生生的從濃濃睡意中喚醒；

睜開雙眼已經月沉日昇，差點日上三竿，時值十二時多，而手機亦顯示了數道Katrina的whastapp；

她：「起身啦！好痛好痛好痛呀。」
她：「掛住你，你起身搵我啦。」
我：「依家起身啦！沖杯薑茶俾飲下啦，會好啲嫁。」
她：「唔想落床，但有啲肚餓，同時又好肚痛。」
我：「心痛。」
我：「屋企無人煮野俾你食？」
她：「無胃口。」
我：「如果我買野上嚟俾你食呢？」
她：「食咩呀？」
我：「我買你最鍾意既食？朱古力流心格仔餅再加魯肉飯。」
她：「好呀。」
我：「你想我幾時買俾你食？」
她：「一點呀。」
我：「好的。」

隔了一會，正當我準備出門為親愛的女朋友送外賣時，她再一次找我；

她：「一日最衰都係你呀！」
我：「下？我做錯咩呀？」
她：「發下小姐脾氣唔得咩？」
我：「得.....你點話點好啦。」
她：「最衰最衰都係你呀！肥仔波。」
我：「明明就係胸肌......」
她：「我唔理呀，依家好痛好痛呀！」

聽說，生理週期的痛會把女生瘋掉，現在得以證實是所言不虛，同時有點慶幸自己是一位男生。

我：「我有方法令你未來十個月左右都唔會痛，有無興趣試下？」
她：「收聲啦，八婆！」
我：「......」

待續，等你地在線

返前工睇到個心甜一甜，一陣做野都精神啲

中出啦

甜

我返黎喇

我要讓你懷孕
Iphone真壞

在線上，好似好耐無突擊？

一邊回覆著whastapp，另一邊廂買了熱烘烘的朱古力流心格仔餅和香噴噴的魯肉飯外賣給現正需要人照料的Katrina，一路上頂著寒冬中的烈日竟然落得汗流浹背，說實話香港這幾明年的天氣真的瘋掉，日照時間的氣溫可達二十五度，而入夜後只有十七度。

當我把外賣送抵她的府上，只見Katrina虛弱不已的坐在客廳的飯桌等待著我，披著暖氈，全身發抖，臉色更有點蒼白，我見狀差點把我嚇倒，更有點心痛不已。

我把外賣端到她面前，二話不說跟她的嫲嫲和父親打了一聲招呼，，正準備離開之際，她拉著我的手問道，

「諗住去邊呀？坐啦。」

「諗住買完外賣就走啦，唔想阻住你休息。」

「傻瓜，你以為你真係外賣仔咩，你係我男朋友呀！陪下我食埋先啦。」

話音剛落，我小心翼翼的把朱古力流心格仔餅用刀切開，再一口一口餵進她口中，她亦取過叉子餵了我一口，同時間我們無視了在客廳看電視的嫲嫲，大概我深信電視的節目比起我們互相餵食精彩多了，還有我們發現，原來餵食是一件極度需要技巧的事情，顯然地我們對此也毫不熟稔，更有點笨拙。

在彼此的笑容間，彷彿前天發生的小風波已經煙消雲散，猶如沒有發生過似的。

吃過飽肚後，我扶著Katrina走回了她的臥房，讓她好好的在床上休息，正當我準備功成身退的瞬間，她坐在床邊緊緊擁著我，然後挑皮地隔著我的上衣輕輕咬了我一下，對我笑道，

「咬個烙印俾你。」

「下？你捨得咩？」

她淘氣地搖了搖頭，

「唔捨得，但都要咬。」

話音未落，她再咬了我一口，雖然有點痛，可是卻讓我打從心底裡笑了出來。

那刻我心想，希望未來的人生，縱使難免有苦痛，她依然可以笑著過，如果她感到累了的話，至少還有我，如果她感到痛的話，至少還有我安慰，如果她生病的話，至少還有我照料，不論笑容或淚水，我多麼希望彼此日後的人生，都會在場，都會有彼此的足跡和身影。

我輕輕撫摸著她的秀髮，突然想起快將是我們的戀愛紀念日，於是我問道，

「係呢？親愛的女朋友大人，過幾日係我地拍拖紀念日你有無地方想去呀？」

她伏在我的肚子，支吾以對的想了一會，然後對我說，

「我地......不如去返第一次見面既地方，去摩天輪？」

「好呀。」

摩天輪，這個地方意味著我們幸福的開始。

某天開始，愛上別人這件事，對我來說有心無力，盡管如此，我卻奢求得到她的愛。

那天開始，我們都用著最真實的自己去愛對方，同時為免對方難受，於是默默地去改變和忍讓。

沒有別的，只是太愛「你」。

待續......等你地在線

突擊唔到我

太天真啦

拍拖一星期紀念日

岩岩幾驚結局

今日咁少嘅？

閱

在線上

Chapter 19 摩天輪

快樂很容易嗎？

幸福難不難嗎？

我深信只要緊緊牽著Katrina的手，快樂會來得容易，而幸福亦從此不變。

紀念日當天，我們早已說好了當天的穿撘，她的一身輕鬆隨性的打扮配上一條黑色的迷你裙可算得上秒殺街道上的八成女生，唯一美中不足的是當日的風很大，天氣亦陰晴不定。

早上見面的時候，我一不小心看到她的facebook中還有兩張與前度的合照，心裡有點難過，於是在她的whatsapp中問道，換來的答覆是留意不到，正當為一切劃上句號之際，她對我突如其來的質問感到不爽，見面的時候更板著臉，我問她今天的肚子還痛嗎，她冷冷的說，沒有。

一路上她牽強地挽著我的手臂，我知道就這樣一道問題又再觸發了另一場小風波。

因為我的提問，惹到她的心情不太好，而且剛剛親戚來訪完畢，聽說同時更擔憂著考試的成績，Katrina的心情壞透了，於是在這段日子間，我學會在她心情不快的時候沉默，讓她好好冷靜一下，然後待她心情暖和一點才哄回她。

我深知是我不該開口，待我回想起的時候已經為時已晚，在車上我們默然不語，她呆呆地望著車窗，隔了一會才開口並神情迷惘問道，

「你真係當我係你女朋友咩？」

這樣的一道問題嚇了我一跳，

「點解你會咁問？」

她呼了一口氣，

「點解連信任我都咁難？」

「我只係見到張相，跟住問你！如果換轉係你，你都會咁問返我啦，你都會有難受啦。」

「第一， 張相我真係唔知點解仲會係度，第二，咁你仲想我點？」

我聽道這條問題，感到沉重，頭頂也被烏雲所遮蔽，恰似當時本應晴朗的天空。

「對唔住。」

「我好累啦。」

我以為已經吸取了往昔的經驗會讓彼此的相處好一點，結果就是因為一道問題，彼此的不理解，惹起了一場風暴。

「我好累啦。」這一句說話，是我第二次聽到，第一次是海晴，第二次是Katrina。

我還是堆起笑意對她道著，

「對唔住呀，你累既話，我同你按摩囉！好無？」

她點了點頭，然後合上雙眼伏在我的肩膊。

望著天空開始變得灰曚曚的，同時看似刮起了一道寒風刺骨的北風，下車的時候氣溫已經變成了兩碼子的事，差點以為我走進了另一個平行時空的香港或者到了別的國家。

Katrina挽著我的手，走到了摩天輪的售票處，這一切依舊熱狗店還在，風還是沒有停過，唯一變了的是我們臉上的笑容開始退卻，而Katrina的笑容亦彷彿欠了點快樂。

在摩天輪上我們堆出笑容拍照，堆出笑容離開，正當她準備取出手機再度拍照之際，一個手滑整部手機掉在地上，更無奈地是立即壞掉，再也沒有任何反應。

Katrina收起了笑容，嘖的一聲拾回掉在地上的手機，幸而這裡最接受IFC蘋果手機店，於是我倆把手機拿起維修，不幸中的大幸是手機沒有多大的損壞，明天便能取回。

縱使手機可以維修，本應快樂的紀念日便被接二連三的事情破壞了，Katrina也頓感意興闌姍，我感受到她心裡的不快和壞透的心情，抛下了一句，

「不如返去啦！」

說罷便一個人默默地走著，雖然一路上我還是緊握著她的手，不過兩顆心今天卻好像走遠了。

是我做得不夠好？我是一位不稱職的男朋友嗎？

是我其實不懂得如何待人好？還是她想要的，我給不了她？

是他的愛不夠？還是她要的愛依然不是這一種？

這一刻，我不出話來，有一點心痛，同時覺得任憑我怎樣努力，我們也不能互相理解。

我為她所做的，效果還未有如期中好，總是有百般出錯，就好像在趕Project花盡心思努力準備做好一份功課，自以為計劃完美無暇時，怎料在途中遇上「自由騎士」或者總有其他意外，最終被教授否定了這份功課。

我知道我們可真用心愛著彼此，她願意遷就我愛的方式，我亦願意為她互相配位，我裝著溫柔，向她笑了一笑，然後說，

「唔好唔開心啦！聽日我去拎返部電話，然後接你放工？」

「嗯。」

她依然一臉凝重，我的心也被她嗯的一聲刺傷了。

好像我們終於知道，用上真實的內心去相愛，原來這份愛並不是想像中的完美，一直都猜錯了。

她一直都在隱瞞內心的情緒，原來我並不是想象中做得出色，在回家的車程上縱然我們相擁著，可是我仍然感到沮喪，恰似竭盡全力去愛，她還是感受不夠到想要的愛。

愛上一位面對感情時過於理性的人，就要接受這一種感受，尤其是像我這樣多愁善感的人，一直忽略了身邊的她本來就是個假裝快樂，假裝堅強，懂得用偽裝來保護自己的女孩。

她就是一位典型的獅子座女生，愛裝堅強樂天的王者，可是實際上在面對世界的壓力和壓迫時，她們會選擇逃跑，把自己藏在無人找到的內心世界，同時會把所有情感收起，接著任由理性支配著思考，正因為如此，一切就是獅子座的女生是一位王者的意思。

明明還未一起時，我懂得的一個道理，竟然在戀愛後輕易忘掉。

我以為我的愛能夠讓她感到安寧、幸福和快樂，原來她心底的洞早已由從前開始大得無法讓我填補。

戀愛以後，我以她為主，甚至完全把自負自我放下，因為我深信愛，同時這是教我沮喪的原因。

縱使今天的失落沒有把我動搖，但同時我開始明暸自己的力量還是那麼少，不論我怎麼去努力，由數年前的一位不懂愛的人，變成現在希望好好去愛她人的人，結果一切還是沒有改變。

好像，我愛過的人，最終都會傷心，甚至失落。

那天開始，很記得我的一個回眸，幸福的摩天輪好像再沒有幸福的三個字，到底是它再沒有幸福的意味，還是我們之間，再難以得到幸福？

那天以後，我們的愛情似捧在手心的朱古力，甜蜜總會有一天與苦澀一同溶化。

那天以後，我希望愛情也會有防腐劑。

快樂容易嗎？

幸福很難嗎？

原來......不單止相愛很難。

待續，早晨，等大家在線

突擊唔到我嘅

完未

港女

又黎

仲有兩個chapter左右

比個happy ending我啦

sad end

如果係真人真事 條女都幾港女 咁無理取鬧

浮上水面 不過都冇人記得我嘅

我記得你

虐心
有時候明知結果並非盡如人意
但都控制唔到自己一步一步堅持落去
就好似睇唉瘋巴嘅故咁

現實好多呢d人

死港女

知唔知咁即係代表咩？

代表你愛上左我......既故

大家準備好未呀

準備睇sad end

在線上

Chapter 20 只是太愛你的錯

也許相愛很難，就難在其實雙方各有各寄望，怎麼辦？

對，到底該怎麼辦？

那一晚，聲爺對我說了一番話；

他認為Katrina是一位很聰明的女生，她是一位追求自由的女生，思路很清晰，同時你可以說她很個性，可以說她很任性！不要期盼可以規勸或者改變她，你只可以遷就，不願遷就的話根本走不下去。

他更補充一句，在這個科技發達的年代，我們看似什麼都懂，可是我們偏偏便退化得不懂愛，卻自以為了解愛。

在我愛你三個字流行的時代，婚姻淪為一紙婚書的年代，與愛情有關所有的事情包括許諾等等隨之而貶值，到底是這個年代的人不再相信愛情，人心因此而變得疏離，再沒有互相理解，各自堅守自己內心的一把尺，還是從古至今，人類根本還未摸不清何為愛何為情，接著強行把兩個字凑在一起。

我弄不清，只知道現在的愛情包括了互相玩弄、欺騙、猜疑等等不該存在的「名詞」，本來愛是純潔，情是無價的，現在夾雜了這些「名詞」後，愛和情還存在嗎？

或者只落得是一場just for fun的遊戲？

大概，我們什麼都懂，偏偏不懂愛是這個年頭的人的通病吧。

天底下，美的女生有很多，聰明的女生同樣很多，可是美貌與智慧是否總是不能並重？大概美麗這回事會讓人變得懶惰，不作思考，同時懶去學習，總括而言，美這回事很容易勾起人的劣根性。

有時候我不知道是我運氣好？還是世上總需要黑與白配對，美愛上醜、庸俗愛上純潔、肥拖住瘦……

目前為止的情人大多是美貌與智慧並重，顯得我的庸俗和愚笨，而Katrina比起她們更多了一點，就是理性得很的一位女生，同時她明眸皓齒、靡顏膩理，還有幾分憐家女孩，惹得人既愛又恨，可是每當她心底的感性沉睡，理性跑出來處理一切的時候，理性的她比誰都要難以相處，可以說她無情，但不能否定她處事手法的純熟，對感情上的灑脫。

估計，正正是這樣的緣故，我在這段關係上才愈感到不安。

Katrina的手機壞了的那一晚，我們沒有聊電話沒有whatsapp，只有透過facebook的inbox來聊上數句，就好像我們剛認識時的開頭，可是心裡已經預知了結局不是愈走愈近，而是我們人生開始走上分叉路，縱然內心有對方，軌跡都好像不再一樣。

我發現，我們彼此都著緊對方，可是在這份愛之中不知在那裡出錯，到底......為什麼我們會愈走愈遠？

望著房間窗外的夜景，眼前是一幢又一幢的瓊樓玉宇，其中一幢是她居住的地方，我們的距離從來是如此接近，同時電腦歌曲的隨機播放，剛好播到了一首歌曲，一首她為我而唱的歌，同時意味著把我們拉近的歌......

熱情就算 熄滅了
分手這一晚也重要
甜言蜜語 謊話嬉笑
多給我一點 切勿缺少
話題盡了 也不緊要
吻我至淒冷的深宵
繁華鬧市 燈光普照
然而共你 已再沒破曉

我們......還可以走下去嗎？我們的愛，還有破曉嗎？

為什麼我們要用傾城這首歌來開始彼此之間的愛戀，諷刺地歌詞中的內容恰似預知了我們的結局，到底是歌曲撼動心靈，還是填詞人的情感寫出令人嘆喟的歌詞？

一切到底在那裡出錯？

當晚是為一個無眠的寒夜，我寫過日記後把由相識開始的第一天看完又再重頭看一遍，拿起往日溫馨的情感碎片，潛入回憶的海洋裡，回顧我們之間的愛戀，我決定把那些碎片一點一點的搜刮，整合當天開始寫下的文字，為故事寫下了一個序；

當我的手指輕敲鍵盤的瞬間，發現自己腦海中的文字和靈感已經剩下的可以什麼都沒有，原來我也累了。

笑我如今，醒來惆悵，
聽風淅淅，看梧葉落，
蕭瑟月夜，醉來清醒，
黯然低吟，問有誰共鳴？

到底我可以從何開始寫起？不如就由下定決心重回校園的當天開始寫吧......

在文字中的字裡行間，想起夢幻的麥詩瑜，想起她的小聰明、她的淘氣、她的歌聲、她的任性和她的好勝，大概我們都任性。

我開始發現如果我們的愛是一個故事，故事中的女主角性格分明，反之在這個故事中自己好像沒有一個特定的性格，恰似失去了本我。

就在刹那間，我才恍然大悟。

原來天下間的愛情都是一個老掉牙的故事，我們有緣在一起，不是未嚐過甜入心扉，只是我們的愛沒有經歷風風雨雨，只是一點小風波已經顯得我們錯漏百出，當風波過後我們以為只要再悉心投入更多的愛，我們往後都會好好愛上去，但不知從何時開始，我們的心經已開始萌起想走的念頭，再也回不去起初的時候，其中一方的愛變成另一方內心的枷鎖，愈愛開始愈感到有壓力，最後愈愛愈怕，明明還是有心去互相理解，怎料換來的是煩躁。

太愛一個人其實也是一種傷害，因為愛包含了矛盾、放手、成全、佔有等等......

是她港女的錯嗎？是我過於港男嗎？

其實最錯，是我們從來都學不會愛自己，把自己認為最好的愛，愛的價值觀強加在對方身上，倘若我們學會對自己好一點，學會自私一點，也許我們可以讓彼此都有喘息和相處的空間？

相愛很難，相處不容易，原來太愛也是錯，對不起，讓你痛苦，不是故意，只是太愛你。

待續，等你地在線

在線上again

Chapter 21 放開

「喂，張子霖，你點呀？」

「我無事呀。」

在我落寞的時候，寶妮傳了一道慰問的whatsapp給我，可是我卻沒有任何心情去回覆她和再把一切的來龍去脈解釋清楚，只有一邊聽著歌曲，一邊托著腮幫子，手指跟隨著歌曲的旋律輕叩電腦桌上的桌面，顯得對漫漫長夜的孤寂，同時我對快將來臨的天明有點不安。

到底明天以後，我們還可以如何走下去？

嚴格來說，我們明天以後還有以後嗎？

說實話，內心的糾結已經支配了我整個腦袋，我明白她的痛苦，同時我為著自己不夠好感到愁苦。

昨天經已成過去，明天還是會來臨，我還是假裝一切沒事來自欺欺人，在接下來的日子能夠修補的也盡自己的能力修補。

或許，我們沒有好好理解對方已經是一個錯誤。

或許，事情已經沒法改變，現在只是拖延結束來臨的日子。

或許，我根本心知肚明，現在沉鬱痛苦的Katrina把自己的愛封鎖在內心世界，是任由我不論如此單方面去努力也沒法打破孤獨的牆壁。

翌日，我們看似一切如常，可是在細微的地方，一個眼神，一時的沉默已經把偽裝的溫馨桶破，只是我們假裝看不見感受不到而已。

我知道，現在的一切是我們彼此在抑壓著本來存在的問題，視而不見相處不好這四個字，一直活在由不安、失落和難過堆砌而成的甜蜜，好讓自己活在美夢裡，卻另一邊諷刺地追求真實。

我知道，我們本來就是不好相處，我是感性孤獨的，她是理性孤獨的，縱然是兩個孤獨的人走在一起，偏偏忽略了感性和理性的磨擦，本來內心存在的黑洞只會變得愈來愈大，最終把一切情感扭曲吞噬。

那天以後，我們的愛好像冬日的天空，時好時壞，陰晴不定，例如情人節那天我們過得很好很快樂，好像往日的事從沒有發生過，甜蜜得像剛開始一樣，當天情人節的晚上23:58，Katrina更發了一道whatsapp對我說道，

「今個情人節我好開心，實不相瞞，今次係我咁大個女第一次同男朋友慶祝情人節。」

「情人節快樂，Thank you！」

情人節快樂以後，不是一聲我愛你，而是一句Thank You，其實從我們的對答間，我可以想像，彼此的心已經離開了多遠，被腐蝕的愛還餘下多少？我們一直在等，等盛載愛意的容器－心靈負荷不了，等它最終腐化潰爛為止。

Katrina並不會因為快樂而把痛苦的淡化，他們的缺口也只會隨著時間而日漸擴大，裂痕只會繼續蔓延，這個時候，我知道已經沒法子再做什麼，只能夠一路上想起從前共同走過的路、愛過的日子、吻過的地方，彷佛隨著Katrina的情緒而崩塌了。

過去所建立的已經燒光，剩下的只有她的抑壓和我的無奈。

無論我再如何愛她，愛得有多用心，缺口已經不能彌補，我開始明白到凡人的無奈。

這是真實的Katrina，就算外在有多樂天，內心還是沉重，無論有多著重情感，只要感到抑壓便會跑掉，再也追不回。

一切已經事過境遷，唯一不變的是那道風依然沒有停過。

隨著二人的關系逐漸的惡化，我對此感到無奈，她感到無助和灰心。

她總是說，可以信任一下我嗎？

而我總是回答，你可以理解一下我嗎？

縱使我們見面，不停期盼用快樂來掩蓋昨日的不快，我們希望把痛苦沉澱，找出一個戀愛的平衡點，另一邊廂卻只能眼巴巴望著剛填補好的地方再次出現裂痕，我們知道有些事情並不能回到最初。

眼見日漸理性，難以感動的她，我開始懷疑感情又是否脆弱得一瞬間便會碎裂？

我開始感到疲憊，卻不曾想過放棄，一想到這些日子她其實一直在裝著快樂，裝出沒事的樣子，我的心就會變得沉重，我開始覺得這個Katrina很陌生，大概Katrina亦覺得這個我不再像剛戀愛時的張子霖。

其實戀愛是一題加減的公式，括號內的兩個人相加，成為一個戀愛的數字，然後快樂的話就把數值加上去 ，傷心的話便減掉； 有時候你以為某些快樂的回憶加上去的數值是十，其實在對方心裡只是五或者更低。 有些傷心的回憶你以為只是減五或者減一，也許在另一方心裡早已扣掉了十分甚至更多。 在加加減減中，其實兩個人開始有了考量，發現對彼此開始有了計算，再也不能簡簡單單去愛，最終兩個人都累了。

每次約會後，我都會送她回去，送她回去以後我便會離開，唯一回不去的是我們那段倍數壞死的關係。

我們都感到無助，苦苦經營的愛竟然敵不過時間和理解，到底是我們的情緒修飾得不夠好，還是剛開始的時候我們期望太多？其實我們又有多難相處？她到底想要什麼？

直到某天準備接她下班，經過那條往日一起歡天喜地手牽著手回家的路，我的心劃過一絲黯然，有一條路，有兩個人十指緊扣地前行，走著走著，有一個人感到累了，另一個人背起她，然後彼此都累了。

我在想，我們已經盡力愛著對方。

我給的愛，不是她想要的，她給的愛，不合適我，說到底是我們因為不想再去理解對方，最終任由性格不合成為我們走遠的理由。

接了她下班後，我們變得再無返以對，回家的路上到分別，只有一個擁抱和再見；

我感到無奈，感到痛心，我知道事實真的無法和好如初；

等你地起身至出埋結局！ 待續

LM 訓前睇到 太好了

起身ed

lm

結局呢

情人節

在線上

本年度第一個故事終於完結啦

Final Chapter 好好擁抱

因為這段關係，我變得脆弱，變得沉默，Katrina也變得不再樂天，彼此對這段關係變得不再肯定。

甜蜜不再的關係，在哀怨的日落裡徘徊，我也難以相信世上有一事可以再次令我如此的難過，或許在這段日子間，我們每天都會想過一道問題，

「如果我們分開？」

這個令我難以承受的問題在我心裡不停徘迴，縱使過了今天，但明天還在前面，我們再也不敢面對明天的關係會壞死得何樣程度，我們只知道彼此的愛不斷腐化，更何況我們再提不起勁，修建我倆的關係，縱使大家心裡還有對方，還在在乎對方的感受。

原來往日確信的價值沒有錯，遺憾的愛才是最美。

如果可以早知的話，我們不會這樣相愛.......可以愛得更好吧？

明明我們在旁人眼中多麼登對。

如果..... 倘若..... 一切都只不過是假設的詞彙；

一生之中總會有遺憾，遺憾是由錯過、後悔和自責所產生出來。

每當有著那份罪疚感的時候，我們都會想著； 「全都怪我......」

我坐在遊樂場，坐在那晚安慰她的位置，同時風吹來一陣鼻酸，重溫一切昔日寫過的日記，拍過的合照，眼淚也不禁流在眼眶裡，心裡的情感開始被掏開，我們一直都這麼要好，為何會弄得如此下場？

「不如......我地分手啦，我地真係無辦法再愛落去啦。」

嗯，就這樣分手吧？愛是多麼用心去建立，而一個訊息一聲分手便把一切摧毀。

我知道，這是Katrina認為最理性的處理方式。

我們最終還是分開了。

分開的一刻，我沒有多大的感受，只覺得四周的環境，置身的世界有點不太真實。

漸漸地浮現有一種莫名的失落感，就像小魚在水中暢遊，縱然游動卻泛不起水中半點漣漪，撥動不起心坎黯然神傷，卻無法否認心痛、依依不捨等等情緒的存在，但另一邊廂好像沒事。

哭不出聲，又笑不起來，猶豫活在魂遊太虛。

明明沒有落淚，為何仍如此難受？

為何沒有劃過心間的斷腸之痛，卻有那般微微一酸的心悒感？

到底我怎麼了？

人生自是有情痴，此恨不關風與月。

是我瘋了嗎？

聽有經驗人士診斷，這會維持得最久最痛的心傷。

否定不了我捨不得她，忘不了.......我仍然愛她，仍然記得那晚的輕吻，記住那把愛扮鸚鵡學舌哄人快樂的嗓子。

我知道她累了，我知道…….她也會很傷心。

直到三日後，她在facebook分享了一首歌，名為好好擁抱。

那一刻，我才記起其實我們一直以來忘掉的基本溝通方式。

她想對我說的，其實只不過，她不需要一個保護她的人，她需要的是一個會給她好好擁抱的人。

難道你始終不肯相信我 還是你始終只想改變我
然後就話我很多反叛 很多不對 怪朋友不好
難道你眼中通通都會 錯誰在你眼中天天都細個
然後就話我換新工 這薪水不夠高
其實你始終不肯尊敬我 才令你始終只想規勸我
然後就問我怎麼不睡 怎麼不吃 怪脾氣不好
寧願你記得當天拖過我 炎炎吃雪糕千秋推過我
而就算沒有什麼好 這親暱感覺多
月光好 涼風好 如果可以透露 我不乖 但很好 只有你不知道
其實很想接近 結果先會煩躁
誰明白我的一種美好 不擔心跌倒
但淚水不願給你看到 為我好 請不要說話全是教導
為我好 或者只需好好的擁抱 或者於今晚會做到

但偏偏今晚你未到......

那一刻，儲起了的淚水終於按捺不住流出來。

我對住我們手機中的照片嘆了一口氣，而腦海不停播著好好擁抱這首歌，那一刻我知道，我失去了唯一的理性，終於放聲哭泣了。

我愛她，卻不知不覺給予無形的壓力在迫她。

我愛她，愛到忘記了該用最初的溝通方式來愛她。

我們什麼都懂，但偏偏就是不懂愛。

太遲了嗎？她縱然不捨……同時理性已經令她下定已經決心離開。

我每天都在想，我們真的在這裡完結？

我知道她一旦決定了，便絕不會回頭。

這個最難以接受的事情，還是發生了，但…….真的在這裡該完結嗎？

不是說過要不是滄海桑田，真愛怎麼會浮現？

如果我們真的就這樣結束，如果…….可惜沒有如果。

已經不用太多假設，因為思考把我折磨得死去活來，我害怕清醒，同時害怕夢境，因為我夢過我們之間一個假設的快樂結局，我們走進戀愛的終點，進入人生的另一個階段，可是當我起床的時候，那種空洞的感覺教我失去動力，再開始害怕明天，因為我怕空閒下來會想起她。

無論我愛過幾多次，結局都是一樣。

但如果可以重來的話，我依然會再一次問她，是否願意當我的女朋友？

我愛她，愛了一天都是愛，更何況我們愛了不單止一天？

但正正因為我的愛，令她累了，令她想逃。

我應該讓她走嗎？就好像從前放過前任一樣，然後再一次把自己心愛的女人送別？

可是令我想起跟前任的往事，拖拖拉拉令我不知所措。

更我不希望讓彼此的餘下的情感壞死，最終…….有一天在友人的飲宴上。

我一邊站在THE ONE的門外，風吹來陣陣的寒意，把腦內的情感碎片一片一片地掏出來，眼淚不禁凝在眼眶裡。

原來我們的經歷，是這麼平淡，卻難捨難離。

我決定把日記整合成一個故事，倘若有一天，彼此的人生，再回到一個相交的平衡點，我可以把這些文字取出來，和她一起寫下續集。

9號，是我們開始戀愛的日子，可是我已經捉不到她，我決定要把這一切寫下來，找回戀愛時的快樂，重溫昔日的點滴，我感到既無奈，又黯然，我們的愛沒有錯，為什麼就只在這個難關上停下來，然後分別？為什麼會得到這樣的結局？

或者把空白的後記當作成一座無字碑，誰對誰錯，都不再重要，任由其他人去解讀，對錯我們彼此的內心早有定案，又或者任由時間的流逝，讓後記交由下一位最愛來填寫，再把人生的故事寫下去。

那天開始，友人所問過的問題，我已經有答案。

「太幸福既張子霖，咁咪寫唔到愛情故事囉？咁你點算呀？哈哈。」

「咁……到時候應該只可以寫女朋友日記囉！哈哈。」

「寫開傷心既愛情，要你寫快樂會唔會好苦惱？」

「都會嫁！快樂咪得囉，呵。」

大概，現在已經再不用迷茫了。

那天以後，我不知道是否學會愛人！但我知道自己學會了如何愛你。

那首歌我會好好記住，那怕她將會被誰抱緊，唱什麼歌哄「他」開心，我依然會記住.....

紅眼睛 幽幽的看著這孤城
如同苦笑 擠出的高興 全城為我
花光狠勁 浮華盛世 作分手佈景
傳說中 癡心的眼淚會傾城
霓虹熄了 世界漸冷清
煙花會謝 笙歌會停
顯得這故事尾聲 更動聽......

倘若再有下回的話，我希望可以好好擁抱你。

離歌且莫翻新闋，一曲能教腸寸結。

沒有後記，但......會有一個小記，待續

我既故事又係同呢首傾城有關
我既感情又同呢個故事差唔多
我地真係有緣份

你好

嗚嗚嗚...又係sad ending

其實早應諗到會係sad end
傷心始終先刻骨銘心 傷心先會有感抒發
以心代入 開開心心過緊既其實無咩好share 又或者我都係同類人
祝福唉瘋佬下次再寫自己時會係happy end

唉瘋人今個post好少人推

第一次唔做cd-rom追你故

唔緊要啦

Hi巴打

比我想像中冇咁sad

唔知點解冇之前咁sad，但係都係覺得唉瘋巴嘅故sad end先係最好睇

留左正皮，唉瘋巴繼續寫多啲好故比我地睇

我的愛情開門 關門
我怕的是 我是不夠好的人

我的愛情開門 關門
我怕的是 我不會永遠天真

我的愛情開門 關門
我怕的是 根本沒有對的人

我的愛情開門 關門
我怕的是 她說的「我們」 不是我和她 兩個人

雖然預左sad end 但始終都係覺得相愛的不能走左一起好遺憾

又追完一個唉瘋故

唉瘋幾時先唔再係sad end

我算唔算早左知道結局呢

這次雖然沒有後記，但我會為大家送上一個不會在紙言更新的小記

「張子霖，其實都唔係你既問題，你唔好成日覺得係自己錯，係我錯在唔肯去包容你唔了解你，最後都係我唔肯去面對你，其實係我問題，你無錯，你係一個好好既男朋友，只係我俾唔到你想要既愛，你可以怪我但我唔希望你怪自己 愛是對的，錯的是我們還未學會愛，就急著愛人，而愛錯人。」

「謝謝，麥詩瑜。」

知道失戀最痛是什麼？

不是最愛有新對象，而是有一班朋友不停地安慰你，卻用上一些哭笑不得的方法；

例如.....寶妮；

「女仔要人哄既，哄下可能就無事呢？」

「不過......話時話啦，我覺得分開都係一個好既決定，無謂大家都辛苦。」

「Katrina就一定大把人追啦，搵個更加好既一定無難道，但你呢，我計計下你個樣似多囡，但想下個更可愛你就要努力啦，係你身邊既女仔一隻手數得曬啦，Katrina、M小姐......好似無啦。」

寶妮覺得這是安慰的說話。

例如.....聲爺；

「我話左嫁啦，唔遷就到最後既結果就係咁嫁啦！唉......老霖，下個更可愛，唔洗灰。」

「你地兩個都任性啦，你地都幾似既！唉，點都好啦，想搵人吹下水既隨時call我。」

例如老婆奴；

「屌，失戀，有幾咁閒呢？你話失禁同失業就大獲。」

「喂，唔講住！老婆叫我，搵日星期六放監既時候傾。」

在校園裡，我認識了兩位好友，分別朋友甲和朋友乙，朋友乙是一位頗為善良的男生，打從失戀後，我失去了一位女朋友，但多了一位......「母親」。

「起身返學啦！」

「出左門口未？」

「做咩今日唔返呀？」

「同你拎左筆記啦。」

「美女Miss問你做咩唔返？」

「幾時得閒放學食飯？」

「你係咪唔開心呀？」

「有咩要同我講。」

「喂！！！！！已讀不回我，頂你呀。」

至於朋友甲是一位了不起的人，他成功在開學兩個月內溝到了一位.......「單純」的女朋友成功出Pool，我們曾經放下狠話，要是在今個學年內出Pool的話，這輩子買六合彩一律不中，結果......哈哈。

唯一有點令人難以接受的是，他該位女朋友，好聽一點是單純，難聽一點是低能。

總是......在不對的時間說一些不該說的話，令我的朋友頭痛萬分；

記憶中失戀後的第八天，剛剛過了一個星期，他們特意找我，探訪慰問一下，期間我們到了某間有名的環保糖水店宵夜，畢竟他們不是「本地人」，於是我亦不好意思把真相告知。

在我們點了數款甜點後，他們對我談了一下近況，他們的戀愛日子，其實我都不敢興趣，就在他們說起親自下廚的時候，朋友甲對我說道，

「我同佢上次煮果個意粉，我覺得好正，幾好食呀！」

刹那間，他的女朋友立即病發開口問道，

「我同意粉比較邊個好食啲？」

換來朋友甲陶大宇上身半掩著臉。

我開始明白......失戀未必死路，被他們安慰才恐怖，但亦挺為窩心。

或許不能同途在同樣的路，但我們都會幸福。

（全文完）

２０１７第一個故，終於完結啦，下一個故事會係.......

「換個時代再愛你（新版）」(如無意外) 或者新故事

就住你地

我答應你

多謝你呀

能不能繼續 對我哭 對我笑 對我好
繼續讓我 為你想 為你瘋 陪你老
你好不好 好想知道
別急著把回憶都丟掉

關於愛情這回事，結束]以後總會有下個

劉皇叔做咩變左紅字

直到我唔寫故為止......(好似係)

咁我知道你係邊個啦

You too！

呢個唔虐心啦
做番毒L咪幾好，可以同我傾計

你想要的 我卻不能夠給你我全部
我能給的 卻又不是你想要擁有的
我們不適合 也不想認輸
好幾次我們抱著彼此都是想要哭